{"BOOK/?lang=spa":{"booklist":[{"title":"El pueblo de la Tierra Prometida I2018","lessons":[{"id":"2018_1","name":"Lección1 Josué1:1-5:12 (09/10)"},{"id":"2018_2","name":"Lección2 Josué5:13-9:27 (09/17)"},{"id":"2018_3","name":"Lección3 Josué10-12 (09/24)"},{"id":"2018_4","name":"Lección4 Josué13-21 (10/1)"},{"id":"2018_5","name":"Lección5 Josué22-24 (10/08)"},{"id":"2018_6","name":"Lección6 Ruth (10/15)"},{"id":"2018_7","name":"Lección7 1Samuel1-3 (10/22)"},{"id":"2018_8","name":"Lección8 1Samuel4-8 (10/29)"},{"id":"2018_9","name":"Lección9 1Samuel9-15 (11/05)"},{"id":"2018_10","name":"Lección10 1Samuel16-17 (11/12)"},{"id":"2018_11","name":"Lección11 Psalms (11/19)"},{"id":"2018_12","name":"Lección12 1Samuel18-20 (11/26)"},{"id":"2018_13","name":"Lección13 1Samuel21-24 (12/03)"},{"id":"2018_14","name":"Lección14 1Samuel25-27 (12/10)"},{"id":"2018_15","name":"Lección15 1Samuel28-31 (01/07)"},{"id":"2018_16","name":"Lección16 2Samuel1-4 (01/14)"},{"id":"2018_17","name":"Lección17 2Samuel5-6;1Chronicles3:1-9;11-16 (01/21)"}]},{"title":"Romanos 2017-2018","lessons":[{"id":"2017_1","name":"Lección1 Romanos1:1-17 (09/18)","notesUri":"http://cbsf.azurewebsites.net/files/en-US/Romans_2017_01-manual.html"},{"id":"2017_2","name":"Lección2 Romanos1:18-32 (09/25)"},{"id":"2017_3","name":"Lección3 Romanos2 (10/02)"},{"id":"2017_4","name":"Lección4 Romanos3:1-20 (10/09)"},{"id":"2017_5","name":"Lección5 Romanos3:21-26 (10/16)"},{"id":"2017_6","name":"Lección6 Romanos3:27-31 (10/23)"},{"id":"2017_7","name":"Lección7 Romanos4 (10/30)"},{"id":"2017_8","name":"Lección8 Romanos5:1-11 (11/06)"},{"id":"2017_9","name":"Lección9 Romanos5:12-21 (11/13)"},{"id":"2017_10","name":"Lección10 Romanos6:1-11 (11/20)"},{"id":"2017_11","name":"Lección11 Romanos6:12-23 (11/27)"},{"id":"2017_12","name":"Lección12 Romanos7 (12/04)"},{"id":"2017_13","name":"Lección13 Romanos8:1-17 (12/11)"},{"id":"2017_14","name":"Lección14 Romanos8:18-27 (01/08)"},{"id":"2017_15","name":"Lección15 Romanos8:28-39 (01/15)"},{"id":"2017_16","name":"Lección16 Romanos9:1-29 (01/22)"},{"id":"2017_17","name":"Lección17 Romanos9:30-10:13 (01/29)"},{"id":"2017_18","name":"Lección18 Romanos10:14-21 (02/05)"},{"id":"2017_19","name":"Lección19 Romanos11:1-32 (02/12)"},{"id":"2017_20","name":"Lección20 Romanos11:33-36 (02/19)"},{"id":"2017_21","name":"Lección21 Romanos12:1-2 (02/26)"},{"id":"2017_22","name":"Lección22 Romanos12:3-8 (03/05)"},{"id":"2017_23","name":"Lección23 Romanos12:9-21 (03/12)"},{"id":"2017_24","name":"Lección24 Romanos13:1-7 (03/19)"},{"id":"2017_25","name":"Lección25 Romanos13:8-14 (03/26)"},{"id":"2017_26","name":"Lección26 Romanos14 (04/02)","homeTraining":true},{"id":"2017_27","name":"Lección27 Romanos15:1-13 (04/16)","homeTraining":true},{"id":"2017_28","name":"Lección28 Romanos15:14-33 (04/23)","homeTraining":true},{"id":"2017_29","name":"Lección29 Romanos16 (04/30)","homeDiscussion":true,"homeTraining":true},{"id":"2017_30","name":"Lección30 Reflection (05/07)"}]}]},"LESSON/2018_1?lang=spa":{"id":"2018_1","name":"El pueblo de la Tierra Prometida I 2018_1","memoryVerse":"“Nadie es santo como el Señor; no hay roca como nuestro Dios. ¡No hay nadie como él!” – 1 Samuel 2:2","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: repase la conferencia, lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_1_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo Dios ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_1_2","questionText":"2. ¿Qué fue lo que más le impactó de las notas o conferencias?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea Josué 1:1-18","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"1:1-18"}],"questions":[{"id":"2018_1_3","questionText":"3. ¿Qué comisión personal y promesas le dio Dios a Josué? ¿Qué promesa significa más para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_1_4a","questionText":"4. a. ¿Cuáles son algunos atributos importantes de los mandamientos de Dios para Josué?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_1_4b","questionText":"   b. ¿Qué medidas tomó Josué después de recibirlas, y cómo podría aplicar estas acciones a su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_1_5","questionText":"5. ¿Cómo manejó Josué a las dos tribus y media (Rubén, Gad y Manasés) que se habían poblado el lado oriental del Jordán? ¿Cómo habría alentado a Josué escuchar la respuesta que dieron dichas tribus?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea Josué 2:1-24","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"2:1-24"}],"questions":[{"id":"2018_1_6a","questionText":"6. a. ¿Cómo obtuvo Josué información sobre Jericó?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_1_6b","questionText":"   b. ¿Cómo pudo Rajab llegar a tener una fe firme en Dios? ¿Cuáles son las formas en que Rajab expresó su fe? (Véase también Hebreos 11:31 y Santiago 2:18,22,25.)","answer":"","quotes":[{"book":"Hebreos","verse":"11:31"},{"book":"Santiago","verse":"2:18"},{"book":"Santiago","verse":"2:22"},{"book":"Santiago","verse":"2:25"}]},{"id":"2018_1_7","questionText":"7. ¿Qué ha aprendido o experimentado de Dios que le da valor para confiar en él en una situación nueva o arriesgada a la que se enfrenta ahora?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_1_8","questionText":"8. ¿Cómo mostró Dios favor a Rajab por confiar en él? (Vea Josué 6:17-25 y Mateo 1:5-6.) ¿De qué manera le ha mostrado Dios favor conforme confía en él?","answer":"","quotes":[{"book":"Josué","verse":"6:17-25"},{"book":"Mateo","verse":"1:5-6"}]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea Josué 3:1–4:24","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"3:1-4:24"}],"questions":[{"id":"2018_1_9a","questionText":"9. a. ¿Qué detalles se destacan sobre la preparación para cruzar el Jordán?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_1_9b","questionText":"  b. ¿Qué le había dicho Josué a la gente que Dios haría? ¿Cómo fue que el cruce en sí mismo le demostró que estaba en lo cierto?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_1_10","questionText":"10. ¿Qué era el arca? ¿Por qué sería significativo que los sacerdotes la llevaran adelante de la gente? (Vea Éxodo 25:10-22; Hebreos 9:3-5).","answer":"","quotes":[{"book":"Éxodo","verse":"25:10-22"},{"book":"Hebreos","verse":"9:3-5"}]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea Josué 5:1-12","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"5:1-12"}],"questions":[{"id":"2018_1_11","questionText":"11. ¿Qué le ordenó Dios a Josué que hiciera, y por qué? (Vea Génesis 17:10-14; Éxodo 12:48; Deuteronomio 30:6).","answer":"","quotes":[{"book":"Génesis","verse":"17:10-14"},{"book":"Éxodo","verse":"12:48"},{"book":"Deuteronomio","verse":"30:6"}]},{"id":"2018_1_12a","questionText":"12. a. ¿Qué celebró la gente después de sanar? ¿Por qué sería esto significativo? (Vea Números 9:1-5).","answer":"","quotes":[{"book":"Números","verse":"9:1-5"}]},{"id":"2018_1_12b","questionText":"  b. ¿Qué más significaba el final de su experiencia en el desierto, y qué esperanza les daría?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_1_13","questionText":"13. ¿Dónde ha hecho Dios un nuevo camino para usted y le ha dado la esperanza de una nueva provisión y abundancia de fruto ¿Cómo le agradecerá a Dios por esto?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase Josué 1:1–5:12","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"1:1-5:12"}],"questions":[{"id":"2018_1_14","questionText":"14. ¿Cómo impactó el estudio de esta semana la manera en que usted piensa acerca de Dios? ¿Cómo afectará eso las acciones que llevará a cabo con respecto a algún llamado específico a servir, en su trato con otra persona, o sobre cierto compromiso o posición de liderazgo?","answer":"","quotes":[]}]}}},"LESSON/2018_2?lang=spa":{"id":"2018_2","name":"","memoryVerse":"\"Ya te lo he ordenado: ¡Sé fuerte y valiente! ¡No tengas miedo ni te desanimes! Porque el Señor tu Dios te acompañará dondequiera que vayas\". – Josué 1:9","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_2_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_2_2","questionText":"2. ¿Qué de las notas, la conferencia, el tiempo de compartir en grupo, o el estudio personal le impactó más en la última semana?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea Josué 5:13–6:27.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"5:136:27"}],"questions":[{"id":"2018_2_3","questionText":"3. ¿A quién se encontró Josué cerca de Jericó? ¿Por qué podría haber respondido a las preguntas de Josué como lo hizo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_2_4a","questionText":"4. a. ¿Cómo habrían alentado las palabras del Señor a Josué, teniendo en cuenta que el muro de Jericó estaba com- pletamente cerrado? ¿Qué nos dicen sobre Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_2_4b","questionText":"4. b. ¿Qué fue lo único o lo interesante de la estrategia de batalla? ¿Qué efecto podría haber tenido en los israelitas y los residentes de Jericó?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_2_5a","questionText":"5. a. ¿Qué ordenó Dios a los israelitas que hicieran con Jericó, y por qué? ¿A quiénes les permitieron vivir, y por qué? (Para obtener ayuda, vea Génesis 15:16, Deuteronomio 12:29-32, Deuteronomio 20:16-18, Levítico 18:24-28).","answer":"","quotes":[{"book":"Génesis","verse":"15:16"},{"book":"Deuteronomio","verse":"12:29-32"},{"book":"Deuteronomio","verse":"20:16-18"},{"book":"Levítico","verse":"18:24-28"}]},{"id":"2018_2_5b","questionText":"5. b. Describa cualquier lucha que pueda usted tener para reconciliar la ira de Dios contra el pecado y su amor por las personas.","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea Josué 7.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"7:1-26"}],"questions":[{"id":"2018_2_6","questionText":"6. ¿Cuál fue la respuesta de Josué a la batalla de Hai? ¿Qué revela su oración acerca de su conocimiento y relación con Dios? ® 8 \" AdP (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 2 Copyright © Bible Study Fellowship 2017 (Nota: Estas preguntas son para el uso exclusivo de los miembros de clase de BSF. Con la excepción de la descarga por internet en www.bsf.international.org por los miembros de clase, ninguna porción de este material podrá ser reproducida sin un consentimiento por escrito, de acuerdo a los derechos de autor.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_2_7","questionText":"7. ¿Qué le reveló Dios a Josué? ¿Cómo respondió Acán cuando fue atrapado, y qué resultado hubo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_2_8","questionText":"8. ¿Qué consecuencias ha experimentado a causa de la mala acción (la suya o la de los demás)?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea Josué 8.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"8:1-35"}],"questions":[{"id":"2018_2_9a","questionText":"9. a. ¿Qué aprende sobre Dios de las palabras que le habló a Josué antes de la batalla?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_2_9b","questionText":"9. b. ¿En qué se diferenciaba el plan de batalla de Dios del plan de los espías en 7:3?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_2_10","questionText":"10. ¿Por qué leyó Josué las palabras de Dios a toda la asamblea después de la batalla en Hai? (Vea Deuteronomio 11:26-30 y 27:2-8 para las instrucciones de Moisés).","answer":"","quotes":[{"book":"Deuteronomio","verse":"11:26-30"}]},{"id":"2018_2_11","questionText":"11. ¿Cómo puede compartir el amor y el compromiso con la Palabra de Dios con su familia y con quienes le rodean?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea Josué 9.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"9:1-27"}],"questions":[{"id":"2018_2_12","questionText":"12. ¿Cómo respondieron las naciones vecinas a las victorias de los israelitas? ¿Qué provocó esto a los gabaonitas a hacer?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_2_13","questionText":"13. ¿Qué debería haber hecho Josué en respuesta a la petición de los gabaonitas? ¿Por qué Josué cumplió su promesa a los gabaonitas? (Vea Éxodo 34:12, 15; Números 30:2, Deuteronomio 7:2).","answer":"","quotes":[{"book":"Éxodo","verse":"34:12"},{"book":"Éxodo","verse":"34:15"},{"book":"Números","verse":"30:2"},{"book":"Deuteronomio","verse":"7:2"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase Josué 5:13–9:27.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"5:139:27"}],"questions":[{"id":"2018_2_14","questionText":"14. A través de la lección de esta semana, ¿cómo está Dios llevándole a involucrarse en el mundo, a compartir una verdad o a mostrar su amor y bondad? (No hay ejercicio de homilética para líderes).","answer":"","quotes":[]}]}}},"LESSON/2018_3?lang=spa":{"id":"2018_3","name":"","memoryVerse":"\"El comandante del ejército del Señor le contestó: ―Quítate las sandalias de los pies, porque el lugar que pisas es sagrado. Y Josué le obedeció\". – Josué 5:15","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_3_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_3_2","questionText":"2. ¿Qué de las notas, la conferencia, el tiempo de compartir en grupo, o el estudio personal le impactó más en la última semana?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea Josué 10:1-15.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"10:1-15"}],"questions":[{"id":"2018_3_3","questionText":"3. ¿Cómo respondió Josué al nuevo desafío al que se enfrentó? ¿Cómo lo alentó Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_3_4","questionText":"4. ¿Qué hizo Dios de manera sobrenatural para Josué y el ejército israelita? ¿Qué revelan estos versículos acerca de Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_3_5","questionText":"5. ¿Qué principios de integridad y oración puede extraer de estos versículos?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea Josué 10:16-43.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"10:16-43"}],"questions":[{"id":"2018_3_6","questionText":"6. ¿Cuál fue la reacción de los cananeos circundantes después de que los ejércitos de Josué regresaron de derrotar a los ejércitos de las cinco ciudades? ¿Cuál fue el motivo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_3_7","questionText":"7. ¿Qué les dijo Josué a sus hombres que hicieran cuando le trajeron los cinco reyes? ¿A qué apunta esta victoria total? (Para obtener ayuda, vea Salmo 110:1, Romanos 16:20, 1 Corintios 15:24-27 y cualquier otro pasaje de la Biblia). ® 8 \" AdP (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 3 Copyright © Bible Study Fellowship 2017 (Nota: Estas preguntas son para el uso exclusivo de los miembros de clase de BSF. Con la excepción de la descarga por internet en www.bsf.international.org por los miembros de clase, ninguna porción de este material podrá ser reproducida sin un consentimiento por escrito, de acuerdo a los derechos de autor.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"16:20"},{"book":"1 Corintios","verse":"15:24-27"}]},{"id":"2018_3_8","questionText":"8. ¿Cómo le anima la realidad de que Dios pelea por su pueblo mientras usted lucha contra el desaliento, la tentación, la preocupación, etc.?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea Josué 11.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"11:1-23"}],"questions":[{"id":"2018_3_9","questionText":"9. ¿Qué mandamiento y promesa le dio el Señor a Josué cuando un gran número de reyes unió sus fuerzas para luchar contra Israel? ¿Qué le dice esto sobre Josué, sus enemigos y Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_3_10","questionText":"10. ¿Cuál fue el significado de la destrucción de los anaquitas? (Vea Números 13:21–14:9; Deuteronomio 9:1-5 para obtener ayuda).","answer":"","quotes":[{"book":"Números","verse":"13:2114:9"},{"book":"Deuteronomio","verse":"9:1-5"}]},{"id":"2018_3_11","questionText":"11. ¿Con qué preguntas o dudas ha tenido problemas al leer estos capítulos que describen la violencia y la destrucción?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea Josué 12.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"12:1-24"}],"questions":[{"id":"2018_3_12","questionText":"12. ¿Por qué Dios incluiría en la Biblia esta lista de reyes derrotados? ¿Qué revela este capítulo sobre la palabra, el carácter y las promesas de Dios? (Vea Génesis 15:18-19; Éxodo 23:31-33).","answer":"","quotes":[{"book":"Génesis","verse":"15:18-19"},{"book":"Éxodo","verse":"23:31-33"}]},{"id":"2018_3_13","questionText":"13. ¿Qué le inspira sobre Josué?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_3_14","questionText":"14. ¿Qué hábitos o prácticas en su vida le pedirá a Dios que le ayude a conquistar?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase Josué 10–12.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"1012:1-undefined"}],"questions":[{"id":"2018_3_15","questionText":"15. Elija uno o más versículos de la lección de esta semana, y en silencio, piense profundamente (medite) en lo que está escrito. ¿Está tomando estos versículos en serio y viviéndolos? Comparta con su grupo lo que Dios le ha revelado. (No hay ejercicio de homilética para líderes).","answer":"","quotes":[]}]}}},"LESSON/2018_4?lang=spa":{"id":"2018_4","name":"","memoryVerse":"\"A todos esos reyes y sus territorios Josué los conquistó en una sola expedición, porque el Señor , Dios de Israel, combatía por su pueblo\". – Josué 10:42","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_4_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_4_2","questionText":"2. ¿Qué de las notas, la conferencia, el tiempo de compartir en grupo, o el estudio personal le impactó más en la última semana?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: de un vistazo a los capítulos 13 al 14 de Josué.\nJosué 13-19 explica la división de la tierra entre las tribus. Los temas recurrentes incluyen la fidelidad de Dios, sus planes\npara cada generación y los límites que establece.","questions":[{"id":"2018_4_3","questionText":"3. ¿Qué revela la asignación de tierra acerca de Moisés, los israelitas y Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_4_4","questionText":"4. ¿Cómo le inspira la historia y el pedido de Caleb? (Lea 14:6-14. La historia de Caleb también se registra en Números 13:26-14: 10, 20-24, 30, 36-38).","answer":"","quotes":[{"book":"Números","verse":"13:26-14:"},{"book":"Números","verse":"10:1-36"},{"book":"Números","verse":"20:1-24:25"},{"book":"Números","verse":"30:1-16"},{"book":"Números","verse":"36:1-38:undefined"}]},{"id":"2018_4_5","questionText":"5. ¿Cómo ha demostrado Dios su fidelidad mientras persevera en las estaciones difíciles de la vida?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: de un vistazo a los capítulos 15 al 19 de Josué.\nEn los detalles sobre los límites de la tierra, busque cómo Dios cumple sus promesas a todos sin pasar por alto a las\npersonas o la necesidad de preparar a la próxima generación.","questions":[{"id":"2018_4_6","questionText":"6. ¿Por qué Dios incluiría en la Biblia estas listas largas y detalladas de los límites de la tierra y las asignaciones?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_4_7","questionText":"7. ¿Qué aprende sobre el corazón de Dios para con las mujeres al ver a la hija de Caleb y a las hijas de Zelofejad? (Vea Josué 15:13-19; Josué 17:3-6).","answer":"","quotes":[{"book":"Josué","verse":"15:13-19"},{"book":"Josué","verse":"17:3-6"}]},{"id":"2018_4_8","questionText":"8. ¿En qué difiere la actitud y enfoque de Caleb y de los descendientes de la tribu de Manasés en cuanto a tomar la tierra? ¿Cómo le anima esto o le desafía? (Vea Josué 14:6-15; Josué 15:13-19; Josué 17:7-18 para obtener ayuda). ® 8 \" AdNotas (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 4","answer":"","quotes":[{"book":"Josué","verse":"14:6-15"},{"book":"Josué","verse":"15:13-19"},{"book":"Josué","verse":"17:7-18"}]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea Josué 20 y Números 35:6-34.\nJosué 20-21 describe la herencia de la tribu de Leví, que sirvió como sacerdotes para Israel. Josué 20 resalta especialmente\nla preocupación de Dios por la justicia y la vida humana.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"20:1-9"},{"book":"Números","verse":"35:6-34"}],"questions":[{"id":"2018_4_9","questionText":"9. Describa el propósito y la intención de las ciudades de refugio.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_4_10","questionText":"10. ¿Qué revelan las ciudades de refugio acerca de Dios y su pueblo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_4_11","questionText":"11. ¿Qué aprende acerca de Dios en su provisión de las ciudades de refugio que le desafía, condena o consuela?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: de un vistazo a Josué 21.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"21:1-45"}],"questions":[{"id":"2018_4_12","questionText":"12. ¿Cuál fue el papel de los levitas? ¿Por qué recibieron ciudades en lugar de una herencia de tierra? (Consulte Números 18 para obtener ayuda).","answer":"","quotes":[{"book":"Números","verse":"18:1-32"}]},{"id":"2018_4_13","questionText":"13. ¿Por qué sería beneficioso que los levitas se extiendan entre todas las tribus?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_4_14","questionText":"14. ¿Cómo describe el Nuevo Testamento la herencia de los creyentes? ¿Qué \"depósito\" le da Dios a los creyentes como garantía? (Vea 1 Pedro 1:3-5, Efesios 1:13-14, 1 Corintios 15:50-56 y cualquier otro pasaje de la Biblia).","answer":"","quotes":[{"book":"1 Pedro","verse":"1:3-5"},{"book":"Efesios","verse":"1:13-14"},{"book":"1 Corintios","verse":"15:50-56"}]},{"id":"2018_4_15","questionText":"15. ¿Qué revela Josué 21:43-45 acerca de Dios? ¿Cómo le tranquilizan estas verdades en su situación actual?","answer":"","quotes":[{"book":"Josué","verse":"21:43-45"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase Josué 13–21.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"1321:1-undefined"}],"questions":[{"id":"2018_4_16","questionText":"16. ¿Qué aprendió sobre Dios y qué aprendió sobre sí mismo/a esta semana? (No hay ejercicio de homilética para líderes).","answer":"","quotes":[]}]}}},"LESSON/2018_5?lang=spa":{"id":"2018_5","name":"","memoryVerse":"\"Y ni una sola de las buenas promesas del Señor a favor de Israel dejó de cumplirse, sino que cada una se cumplió al pie de la letra\". – Josué 21:45","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_5_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_5_2","questionText":"2. ¿Qué de las notas, la conferencia, el tiempo de compartir en grupo, o el estudio personal le impactó más en la última semana?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea Josué 22.\nJosué 22 da cuenta de las tribus de Rubén, Gad y la media tribu de Manasés que regresan a su tierra al este del río Jordán.\nLa separación causada por el río causó algunas dificultades y temores para las 12 tribus.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"22:1-34"}],"questions":[{"id":"2018_5_3","questionText":"3. ¿Cómo elogió y desafió Josué a las tribus orientales? (Vea Josué 22:1-8).","answer":"","quotes":[{"book":"Josué","verse":"22:1-8"}]},{"id":"2018_5_4","questionText":"4. ¿Qué temieron las tribus occidentales después de que las tribus orientales construyeran el altar? ¿Cómo defendieron las tribus orientales sus motivos para construir el altar? (Para ayuda, vea Deuteronomio 12:10-14).","answer":"","quotes":[{"book":"Deuteronomio","verse":"12:10-14"}]},{"id":"2018_5_5","questionText":"5. ¿Qué le enseña este encuentro sobre cómo lidiar con la confrontación de una manera que honre a Dios?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea Josué 23.\nJosué 23 advierte a los líderes israelitas que permanezcan fieles y obedientes al Señor.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"23:1-16"}],"questions":[{"id":"2018_5_6","questionText":"6. ¿Qué quería Josué que los israelitas reconocieran y recordaran acerca de Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_5_7","questionText":"7. ¿Qué verdades acerca de Dios podemos aprender de todo lo que hizo por Israel?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_5_8","questionText":"8. ¿Cómo instruyó Josué a Israel? ¿Cuál era el peligro para Israel si deciden desobedecer? ® 8 \" AdNotas (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 5 Todas las citas bíblicas en esta publicación provienen de la SANTA BIBLIA NUEVA VERSIÓN INTERNACIONAL ® NVI ® Copyright © 1999 de Biblica, Inc.®. Usada con permiso. Todos los derechos reservados mundialmente. Y de la Reina-Valera 1960 (RVR1960) Copyright © 1960 de American Bible Society.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_5_9","questionText":"9. ¿Por qué se dirigía Josué a los líderes por separado? ¿Qué le enseña esto sobre la necesidad y el valor de un liderazgo piadoso?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea Josué 24:1-13.\nJosué 24 registra los últimos recordatorios y advertencias de Josué a la nación de Israel.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"24:1-13"}],"questions":[{"id":"2018_5_10","questionText":"10. ¿Qué se destaca al leer la historia de Israel y por qué?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_5_11","questionText":"11. ¿Qué revela el relato de la historia de Israel acerca de Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_5_12","questionText":"12. ¿Por qué es importante leer, contar y escuchar historias de la fidelidad pasada de Dios? ¿Cómo puede o podría poner eso en práctica?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea Josué 24:14-33.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"24:14-33"}],"questions":[{"id":"2018_5_13","questionText":"13. ¿Qué elección presentó Josué a la nación? ¿Cómo tomamos decisiones todos los días sobre a quién serviremos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_5_14","questionText":"14. ¿Por qué cree que Josué no aceptó fácilmente la promesa del pueblo de servir al Señor según el versículo 18? ¿Qué lecciones aprende del ejemplo de Josué?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_5_15","questionText":"15. ¿Qué quiso decir Josué cuando hablaba sobre el celo de Dios en 24:19? ¿Qué ejemplos puede pensar donde los celos son una respuesta apropiada? (Vea 2 Corintios 11:2-4).","answer":"","quotes":[{"book":"2 Corintios","verse":"11:2-4"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: lea Josué 22 – 24.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"22:1-34"},{"book":"Josué","verse":"24:1-33"}],"questions":[{"id":"2018_5_16","questionText":"16. ¿Qué le gustaría ver a Dios hacer en su corazón o en su vida esta semana?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_5_17","questionText":"17. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Josué 22 – 24","answer":"","quotes":[{"book":"Josué","verse":"22:1-34"},{"book":"Josué","verse":"24:1-33"}]}]}}},"LESSON/2018_6?lang=spa":{"id":"2018_6","name":"","memoryVerse":"\"Permanezcan fieles al Señor vuestro Dios, como lo han hecho hasta ahora\". – Josué 23:8","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_6_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_6_2","questionText":"2. ¿Qué de las notas, la conferencia, el tiempo de compartir en grupo, o el estudio personal le impactó más en la última semana?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea Rut 1.\nRut 1 explica por qué Elimélec movió a su familia a Moab y los eventos antes del regreso de Noemí a Israel.","readVerse":[{"book":"Rut","verse":"1:1-22"}],"questions":[{"id":"2018_6_3","questionText":"3. Describa la relación de Israel con Moab. ¿Qué pasó con la familia de Elimélec en Moab? (Vea Números 25:1-3; Deuteronomio 23:3-6).","answer":"","quotes":[{"book":"Números","verse":"25:1-3"},{"book":"Deuteronomio","verse":"23:3-6"}]},{"id":"2018_6_4","questionText":"4. ¿A qué se rendía potencialmente Rut yendo con Naomi? ¿Qué creía Rut que ganaría yendo con Noemí?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_6_5","questionText":"5. ¿De qué manera el sufrimiento y la desgracia han afectado su actitud, familia o decisiones? ¿De qué manera su visión de Dios ha sido impactada por estas situaciones?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea Rut 2.\nRut recogió en el campo de Booz porque la ley de Dios permitía que los pobres recogieran las sobras para poder comer.","readVerse":[{"book":"Rut","verse":"2:1-23"}],"questions":[{"id":"2018_6_6","questionText":"6. ¿Quién era Booz y qué rasgos de carácter mostró? ¿Por qué ayudó a Rut, la moabita? (Vea Mateo 1:5).","answer":"","quotes":[{"book":"Mateo","verse":"1:5"}]},{"id":"2018_6_7","questionText":"7. ¿Qué nos dice la Escritura acerca de la posible responsabilidad de Booz como pariente cercano (guardián-redentor) de Elimélec? (Vea Levítico 25:23-25; Deuteronomio 25:5-6).","answer":"","quotes":[{"book":"Levítico","verse":"25:23-25"},{"book":"Deuteronomio","verse":"25:5-6"}]},{"id":"2018_6_8","questionText":"8. ¿De qué manera este pasaje afecta su corazón hacia los marginados (pobres, refugiados, personas sin hogar, etc.)? ® 8 \" AdP (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 6 Copyright © Bible Study Fellowship 2017 (Nota: Estas preguntas son para el uso exclusivo de los miembros de clase de BSF. Con la excepción de la descarga por internet en www.bsf.international.org por los miembros de clase, ninguna porción de este material podrá ser reproducida sin un consentimiento por escrito, de acuerdo a los derechos de autor.)","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea Rut 3.\nRut 3 relata el plan de Noemí para Rut y Booz.","readVerse":[{"book":"Rut","verse":"3:1-18"}],"questions":[{"id":"2018_6_9","questionText":"9. ¿Por qué recurrió Noemí a este plan? ¿Cuáles fueron los posibles pros y contras del plan?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_6_10","questionText":"10. La palabra hebrea traducida como \"manto\" en Rut 3:9 es la misma palabra hebrea traducida como \"alas\" en Rut 2:12. ¿Qué le estaba diciendo Rut a Booz con sus acciones? ¿Por qué lo diría de esa manera?","answer":"","quotes":[{"book":"Rut","verse":"3:9"},{"book":"Rut","verse":"2:12"}]},{"id":"2018_6_11","questionText":"11. De similitudes y diferencias en cómo Booz trató a Rut y cómo Jesucristo trata a los que vienen a él. (Puede usar cualquier referencia bíblica adicional).","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea Rut 4.\nRut 4 da una perspectiva de las formas en que Dios obra a través del sufrimiento para bien.","readVerse":[{"book":"Rut","verse":"4:1-22"}],"questions":[{"id":"2018_6_12","questionText":"12. ¿Qué significa \"redimir\"? Describa todas las formas en que ve el trabajo redentor de Dios en este capítulo.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_6_13","questionText":"13. ¿Qué sabe usted de David? ¿Por qué las Escrituras enfatizarían dos veces la relación de Obed con David? (Vea 2 Samuel 7:5-29, Mateo 1:1 o cualquier otra referencia de las Escrituras).","answer":"","quotes":[{"book":"2 Samuel","verse":"7:5-29"},{"book":"Mateo","verse":"1:1"}]},{"id":"2018_6_14","questionText":"14. ¿De qué manera esta historia le da esperanza mientras espera al Señor en sus circunstancias presentes?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase Rut 1 – 4.","readVerse":[{"book":"Rut","verse":"1:1-22"},{"book":"Rut","verse":"4:1-22"}],"questions":[{"id":"2018_6_15","questionText":"15. ¿Qué ha aprendido sobre Dios y Jesús, su Redentor, en el estudio de esta semana? ¿Cómo puede su grupo orar por usted a medida que convierte esta verdad en parte de su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_6_16","questionText":"16. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Rut 1 – 4","answer":"","quotes":[{"book":"Rut","verse":"1:1-22"},{"book":"Rut","verse":"4:1-22"}]}]}}},"LESSON/2018_7?lang=spa":{"id":"2018_7","name":"","memoryVerse":"\"Las mujeres le decían a Noemí: '¡Alabado sea el Señor , que no te ha dejado hoy sin un redentor! ¡Que llegue a tener renombre en Israel!'\" – Rut 4:14","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: repase la conferencia, lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_7_1","questionText":"1. Use este espacio para registrar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_7_2","questionText":"2. Qué fue lo que más le impactó de las notas o conferencias?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea 1 Samuel 1.\nEl Capítulo 1 se centra en la respuesta amable de Dios a una mujer israelíta que soporta una gran desilusión.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"1:1-28"}],"questions":[{"id":"2018_7_3","questionText":"3. ¿Cuál fue la situación de Ana en casa y cómo la manejó?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_7_4","questionText":"4. ¿Qué lecciones puede aprender del trato de Elí con Ana? ¿Cómo podría aplicar esas lecciones en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_7_5","questionText":"5. ¿Cómo revela la respuesta de Ana su fe y amor por Dios? ¿Qué le reta personalmente al ver el ejemplo de Ana?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea 1 Samuel 2:1-11.\nAna le ofreció a Samuel al Señor y respondió con regocijo y oración.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"2:1-11"}],"questions":[{"id":"2018_7_6","questionText":"6. ¿Qué aprende sobre el carácter y la obra de Dios a partir de la oración de Ana? ¿Cómo le ayuda esto en sus circunstancias actuales?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_7_7","questionText":"7. ¿Quién más en la Escritura estaba dispuesto a sacrificar a su hijo para la gloria de Dios? ¿Qué está usted dispuesto a sacrificar para darle gloria a Dios? (Use cualquier referencia de las Escrituras).","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_7_8","questionText":"8. ¿Qué revela la oración de Ana acerca de los planes futuros de Dios? ® 8 \" AdP (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 7 Copyright © Bible Study Fellowship 2017 (Nota: Estas preguntas son para el uso exclusivo de los miembros de clase de BSF. Con la excepción de la descarga por internet en www.bsf.international.org por los miembros de clase, ninguna porción de este material podrá ser reproducida sin un consentimiento por escrito, de acuerdo a los derechos de autor.)","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea 1 Samuel 2:12-36.\nLos capítulos 2 – 3 revelan un contraste entre la familia de Elí y Samuel.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"2:12-36"}],"questions":[{"id":"2018_7_9","questionText":"9. Describa los pecados de los hijos de Elí y la respuesta de Elí a su pecado. (Vea también Levítico 7:28-36).","answer":"","quotes":[{"book":"Levítico","verse":"7:28-36"}]},{"id":"2018_7_10","questionText":"10. ¿Qué prometió Dios que le pasaría a la familia de Elí por no estar dispuesta a arrepentirse?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_7_11","questionText":"11. ¿Qué conductas se siente usted tentado a ignorar o habilitar en usted o en los demás por los cuales es responsable? ¿Cómo le invita Dios a responder frente a esas tentaciones?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea 1 Samuel 3.\nDios habló y reveló sus planes a través de Samuel.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"3:1-21"}],"questions":[{"id":"2018_7_12","questionText":"12. ¿Qué se destaca del trato de Dios con Samuel y del trato de Samuel con Elí?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_7_13","questionText":"13. ¿Qué revela este capítulo sobre el privilegio y la responsabilidad de ser una sierva o un siervo del Señor?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_7_14","questionText":"14. ¿Qué le ha revelado Dios en su Palabra? ¿Cómo puede dar a conocer la Palabra de Dios a los demás?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase 1 Samuel 1 – 3.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"1:1-28"},{"book":"1 Samuel","verse":"3:1-21"}],"questions":[{"id":"2018_7_15","questionText":"15. ¿Qué atributo de Dios resonaba más en su estudio del pasaje de esta semana? ¿Cómo ve ese atributo en el mundo de hoy?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_7_16","questionText":"16. Homilética para líderes de grupo y administrativos: 1 Samuel 1 – 3","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"1:1-28"},{"book":"1 Samuel","verse":"3:1-21"}]}]}}},"LESSON/2018_8?lang=spa":{"id":"2018_8","name":"","memoryVerse":"\"Entonces el Señor se le acercó y lo llamó de nuevo: ―¡Samuel! ¡Samuel!― Habla, que tu siervo escucha —respondió Samuel—\". 1 Samuel 3:10","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: repase la conferencia, lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_8_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_8_2","questionText":"2. Qué fue lo que más le impactó de las notas o conferencias?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea 1 Samuel 4 – 5.\nDios reveló su poder sobre los dioses filisteos.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"4:1-22"},{"book":"1 Samuel","verse":"5:1-12"}],"questions":[{"id":"2018_8_3","questionText":"3. ¿Qué era el arca del pacto? ¿Qué esperaban los israelitas lograr al llevar el arca a la batalla? (Vea Éxodo 25:10-22; Números 7:89; 1 Samuel 4:22; Hebreos 9:1-4).","answer":"","quotes":[{"book":"Éxodo","verse":"25:10-22"},{"book":"Números","verse":"7:89"},{"book":"1 Samuel","verse":"4:22"},{"book":"Hebreos","verse":"9:1-4"}]},{"id":"2018_8_4","questionText":"4. Siga el rastro de los efectos de la presencia del arca en estos capítulos. ¿Qué lecciones aprende sobre Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_8_5","questionText":"5. ¿Cómo son culpables los creyentes hoy de tratar de usar a Dios o su Palabra para obtener lo que quieren?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea 1 Samuel 6.\nDios reveló su poder y santidad a los filisteos e israelitas cuando el arca fue devuelta a Israel.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"6:1-21"}],"questions":[{"id":"2018_8_6","questionText":"6. ¿Cómo combinaron los filisteos su conocimiento y temor a Dios con la superstición? Provea ejemplos de cómo tanto los creyentes como los incrédulos hacen lo mismo hoy.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_8_7","questionText":"7. ¿Qué sucedió una vez que el arca fue devuelta a Bet Semes (Israel)? ¿Cómo pisotean hoy los creyentes la santidad de Dios? (Vea Números 4:5-6, 20). ® 8 \" AdP (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 8 Copyright © Bible Study Fellowship 2017 (Nota: Estas preguntas son para el uso exclusivo de los miembros de clase de BSF. Con la excepción de la descarga por internet en www.bsf.international.org por los miembros de clase, ninguna porción de este material podrá ser reproducida sin un consentimiento por escrito, de acuerdo a los derechos de autor.)","answer":"","quotes":[{"book":"Números","verse":"4:5-6"},{"book":"Números","verse":"4:20"},{"book":"Números","verse":"4:8"}]},{"id":"2018_8_8","questionText":"8. ¿Qué aprende sobre el carácter de Dios en este pasaje? ¿Cómo le anima eso en sus circunstancias actuales?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea 1 Samuel 7.\nSamuel dirigió e intercedió por Israel.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"7:1-17"}],"questions":[{"id":"2018_8_9","questionText":"9. ¿Cómo demostró Samuel el liderazgo piadoso? ¿Qué ejemplos implementará con su familia, hijos u otras personas que lidere?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_8_10","questionText":"10. ¿Cómo demostraron los israelitas la fe y el verdadero arrepentimiento? ¿Cuáles fueron los resultados?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_8_11","questionText":"11. Compare y contraste las batallas en los capítulos 4 y 7. ¿Qué lecciones puede aprender de estas dos batallas?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea 1 Samuel 8.\nSamuel advirtió a los israelitas de las consecuencias de insistir en un rey terrenal.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"8:1-22"}],"questions":[{"id":"2018_8_12","questionText":"12. ¿Por qué pidieron los israelitas un rey? Según lo que dijo Samuel, ¿cuál sería el costo de tener un rey?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_8_13","questionText":"13. ¿Qué aprende acerca de Dios o las personas en este pasaje?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_8_14","questionText":"14. ¿Cómo intentan los creyentes ser como el mundo de hoy? ¿A qué costo?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase 1 Samuel 4 – 8.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"4:1-22"},{"book":"1 Samuel","verse":"8:1-22"}],"questions":[{"id":"2018_8_15","questionText":"15. ¿Cómo impactó el estudio de esta semana lo que usted piensa sobre el arrepentimiento, la gracia, la fe o la obediencia?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_8_16","questionText":"16. Homilética para líderes de grupo y administrativos: 1 Samuel 4 – 8.","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"4:1-22"},{"book":"1 Samuel","verse":"8:1-22"}]}]}}},"LESSON/2018_9?lang=spa":{"id":"2018_9","name":"","memoryVerse":"\"Tomó luego Samuel una piedra y la puso entre Mizpa y Sen, y le puso por nombre Eben-ezer, diciendo: Hasta aquí nos ayudó Jehová (RVR1960)\". – Samuel 7:12","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: repase la conferencia, lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_9_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_9_2","questionText":"2. Qué fue lo que más le impactó de las notas o conferencias?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea 1 Samuel 9 – 10.\nDios ordenó a Samuel que ungiera e instruyera a Saúl como el primer rey de Israel.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"9:1-27"},{"book":"1 Samuel","verse":"10:1-27"}],"questions":[{"id":"2018_9_3","questionText":"3. ¿Cómo reveló Dios que Saúl era su elegido para ser el primer rey de Israel?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_9_4","questionText":"4. ¿Qué señales e instrucciones le dio Samuel a Saúl? ¿Qué revela esto sobre la relación del rey con Dios y sus profetas?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_9_5","questionText":"5. ¿Qué ha aprendido sobre el llamado de Dios a una tarea específica? ¿Cuál es la tarea que Dios tiene para usted?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea 1 Samuel 11.\nDios le concedió a Saúl y a los israelitas la victoria sobre los amonitas.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"11:1-15"}],"questions":[{"id":"2018_9_6","questionText":"6. ¿Qué situación difícil enfrentaba la gente? ¿Qué situación —aparentemente imposible— está enfrentando o ha enfrentado en el pasado?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_9_7","questionText":"7. ¿Qué cambios fueron evidentes en Saúl cuando el Espíritu Santo vino sobre él? (1 Samuel 10:22-26)","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"10:22-26"}]},{"id":"2018_9_8","questionText":"8. ¿Cómo le ha cambiado y empoderado la presencia del Espíritu Santo en su vida? ® 8 \" AdP (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 9 Copyright © Bible Study Fellowship 2017 (Nota: Estas preguntas son para el uso exclusivo de los miembros de clase de BSF. Con la excepción de la descarga por internet en www.bsf.international.org por los miembros de clase, ninguna porción de este material podrá ser reproducida sin un consentimiento por escrito, de acuerdo a los derechos de autor.)","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea 1 Samuel 12 – 13.\nSamuel instruyó a Israel a recordar al Señor, pero Saúl ignoró sus instrucciones.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"12:1-25"},{"book":"1 Samuel","verse":"13:1-23"}],"questions":[{"id":"2018_9_9","questionText":"9. En el discurso de despedida de Samuel, ¿qué dijo él sobre sí mismo, Dios y el pueblo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_9_10","questionText":"10. ¿Cómo respondió el pueblo? ¿Cómo los instruyó y los animó Samuel?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_9_11","questionText":"11. ¿Por qué Saúl desobedeció las instrucciones de Samuel? ¿Cuáles fueron las consecuencias de la desobediencia de Saúl? (1 Samuel 10:8)","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"10:8"}]},{"id":"2018_9_12","questionText":"12. ¿Qué presiones para desobedecer enfrenta usted hoy? ¿Cómo ha sido afectado por su propia desobediencia —o de los demás— a Dios?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea 1 Samuel 14 – 15.\nSaúl demostró un liderazgo impío y nada sabio antes de que Dios lo rechazara como rey.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"14:1-52"},{"book":"1 Samuel","verse":"15:1-35"}],"questions":[{"id":"2018_9_13","questionText":"13. ¿Cómo le inspira el valor y la confianza de Jonatán en Dios en su batalla contra los filisteos? (1 Samuel 14:1-23)","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"14:1-23"}]},{"id":"2018_9_14","questionText":"14. ¿Qué revelan los eventos en esta batalla sobre el carácter y el liderazgo de Saúl?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_9_15","questionText":"15. ¿Cómo excusó Saúl su desobediencia? ¿Qué excusas ofrecen —usted y los demás— por su desobediencia?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_9_16","questionText":"16. ¿Qué ha aprendido acerca de Dios a través de los fracasos de Saúl? ¿Cómo le conforta esto o le desafía?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase 1 Samuel 9 – 15.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"9:1-27"},{"book":"1 Samuel","verse":"15:1-35"}],"questions":[{"id":"2018_9_17","questionText":"17. ¿Cuál fue el mayor logro de su estudio personal de la lección de esta semana?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_9_18","questionText":"18. Homilética para líderes de grupo y administrativos: 1 Samuel 9 – 15","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"9:1-27"},{"book":"1 Samuel","verse":"15:1-35"}]}]}}},"LESSON/2018_10?lang=spa":{"id":"2018_10","name":"","memoryVerse":"\"Por amor a su gran nombre, el Señor no rechazará a su pueblo; de hecho él se ha dignado hacerlos a ustedes su propio pueblo\". – 1 Samuel 12:22","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: repase la conferencia, lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_10_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_2","questionText":"2. Qué fue lo que más le impactó de las notas o conferencias?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea 1 Samuel 16:1-13 con 15:34-35.\nDios ordenó a Samuel que ungiera a David como el próximo rey de Israel.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"16:1-13"}],"questions":[{"id":"2018_10_3","questionText":"3. ¿Cómo se dirigió Dios a las tristezas y dudas de Samuel? ¿Qué lección o lecciones aprende?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_4","questionText":"4. ¿Qué ideas le dio el Señor a Samuel al considerar a los hijos de Isaí? ¿De qué manera esas ideas le desafían, advierten o impactan?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_5","questionText":"5. ¿Qué ha aprendido sobre la forma en que Dios ve a las personas? ¿Cómo se compara esto con lo que valora en sí mismo y en los demás? (Vea también Salmos 44:21).","answer":"","quotes":[{"book":"Salmos","verse":"44:21"}]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea 1 Samuel 16:14-23.\nDavid recién ungido comenzó a servir al Rey Saúl.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"16:14-23"}],"questions":[{"id":"2018_10_6","questionText":"6. ¿Qué le pasó a Saúl? ¿Cuáles podrían haber sido algunas de las razones por las que ocurrió eso? (Para ayuda, vea Deuteronomio 28:15, 28; 1 Samuel 15:16-29; Lamentaciones 3:39).","answer":"","quotes":[{"book":"Deuteronomio","verse":"28:15"},{"book":"Deuteronomio","verse":"28:28"},{"book":"1 Samuel","verse":"15:16-29"},{"book":"Lamentaciones","verse":"3:39"}]},{"id":"2018_10_7","questionText":"7. ¿Cómo movió Dios a David de los campos del pastor a servir en el palacio? ¿Qué características son evidentes en David cuando sirvió a Saúl?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_8","questionText":"8. ¿Dónde y cómo le ha llamado Dios para usar los dones que le ha dado? ® 8 \" AdP (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 10 Copyright © Bible Study Fellowship 2017 (Nota: Estas preguntas son para el uso exclusivo de los miembros de clase de BSF. Con la excepción de la descarga por internet en www.bsf.international.org por los miembros de clase, ninguna porción de este material podrá ser reproducida sin un consentimiento por escrito, de acuerdo a los derechos de autor.)","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea 1 Samuel 17:1-32.\nDavid llegó al campo de batalla y evaluó la amenaza.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"17:1-32"}],"questions":[{"id":"2018_10_9","questionText":"9. ¿Qué amenaza enfrentaron Saúl y el ejército israelita? ¿Cómo respondieron?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_10","questionText":"10. ¿Cómo se burló Goliat de los israelitas? ¿Qué idea tuvo para resolver la batalla?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_11","questionText":"11. ¿En qué se diferenciaba la perspectiva de David de la de sus hermanos y la de los otros soldados? ¿Qué revelan las palabras y acciones de ellos sobre su fe en Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_12","questionText":"12. En sus circunstancias actuales, ¿qué revelan sus palabras y acciones sobre su fe en Dios?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea 1 Samuel 17:33-58.\nEl Señor salvó a los israelitas a través de la victoria de David.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"17:33-58"}],"questions":[{"id":"2018_10_13","questionText":"13. ¿De qué manera las experiencias previas de David con el poder de Dios le dieron valor para enfrentar este desafío? ¿Cómo le ayuda esto o le anima?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_14","questionText":"14. ¿Cómo expresaron las acciones y palabras de David a Saúl, a los israelitas y a Goliat su absoluta confianza en Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_15","questionText":"15. ¿De qué maneras específicas podría usted seguir el ejemplo de David en sus propias circunstancias presentes?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_16","questionText":"16. De este pasaje, ¿qué similitudes hay entre David y Jesucristo? (Use cualquier referencia de las Escrituras).","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase 1 Samuel 16 – 17.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"16:1-23"},{"book":"1 Samuel","verse":"17:1-58"}],"questions":[{"id":"2018_10_17","questionText":"17. ¿Qué le gustaría ver a Dios hacer en su vida esta semana?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_18","questionText":"18. Homilética para líderes de grupo y administrativos: 1 Samuel 16 – 17.","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"16:1-23"},{"book":"1 Samuel","verse":"17:1-58"}]}]}}},"LESSON/2018_11?lang=spa":{"id":"2018_11","name":"","memoryVerse":"\"La gente se fija en las apariencias, pero yo me fijo en el corazón.\" – 1 Samuel 16:7b","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: repase la conferencia, lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_11_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_11_2","questionText":"2. Qué fue lo que más le impactó de las notas o conferencias?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea el Salmo 139.\nLos salmos compilan letras de cánticos y oraciones de muchos autores. Esta lección se centra en los Salmos que David\nescribió.","questions":[{"id":"2018_11_3","questionText":"3. ¿Qué ha aprendido sobre el conocimiento y el poder universal y personal de Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_11_4","questionText":"4. ¿De qué manera el anhelo y la petición de David revelan su celo por Dios y su odio al pecado? ¿Cómo puede un cristiano equilibrar el odio al pecado y el amor por los que se oponen a Dios hoy? (Salmos 139:19-24)","answer":"","quotes":[{"book":"Salmos","verse":"139:19-24"}]},{"id":"2018_11_5","questionText":"5. ¿Cómo se aplica este Salmo a sus circunstancias presentes? (¿Está usted tratando de huir de Dios, desea ser honesto con él, se siente perseguido por él, etc.?)","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea los Salmos 7 y 10.\nLos salmos 7 y 10 demuestran alabanza y petición a través del sufrimiento.","readVerse":[{"book":"Salmos","verse":"7:1-17"}],"questions":[{"id":"2018_11_6","questionText":"6. ¿Qué atributos de Dios se destacan para usted? ¿Por qué?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_11_7","questionText":"7. ¿Qué revelan estos salmos acerca de aquellos que perpetran la iniquidad y sobre los afligidos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_11_8","questionText":"8. ¿Quién y cuál es la esperanza constante de David? ¿Quién y cuál es la esperanza suya? ® 8 \" AdP (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 11 Copyright © Bible Study Fellowship 2017 (Nota: Estas preguntas son para el uso exclusivo de los miembros de clase de BSF. Con la excepción de la descarga por internet en www.bsf.international.org por los miembros de clase, ninguna porción de este material podrá ser reproducida sin un consentimiento por escrito, de acuerdo a los derechos de autor.)","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea el Salmo 19\nDavid elogió la revelación de Dios en la creación y su Palabra.","questions":[{"id":"2018_11_9","questionText":"9. La gloria de Dios ha sido definida como la suma total de sus atributos. ¿Qué atributos de Dios se revelan a través de la creación? (Use cualquier referencia de las Escrituras).","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_11_10","questionText":"10. ¿Cómo describe David la Palabra de Dios? ¿Cómo es su actitud hacia la Palabra de Dios similar o diferente?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_11_11","questionText":"11. ¿Cómo describe David los beneficios de estudiar la Palabra de Dios? ¿Qué diferencias específicas tiene el estudio de la Palabra de Dios en usted?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea los Salmos 2 y 110.\nDavid pidió con frecuencia la liberacion y lo hizo en una anticipación confiada y profética de Jesucristo.","readVerse":[{"book":"Salmos","verse":"2:1-12"}],"questions":[{"id":"2018_11_12","questionText":"12. ¿Cuál es la queja contra Dios en el Salmo 2:1-3? ¿Cómo se compara con las quejas de las personas contra Dios hoy?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_11_13","questionText":"13. ¿Cuál es la respuesta amable de Dios a la rebelión mundial? ¿Cómo puede Dios perdonar justamente a todos los malvados que se refugian en su Hijo? (Vea Salmo 2:4-13 e Isaías 53:4-6).","answer":"","quotes":[{"book":"Isaías","verse":"53:4-6"}]},{"id":"2018_11_14","questionText":"14. ¿Qué revela el Salmo 110 acerca de Jesús? (Para obtener ayuda, vea Hechos 2:33-36; Marcos 14:61-62; Hebreos 1:13; 4:14-16; 7:11 – 8:2 o cualquier otra referencia de las Escrituras).","answer":"","quotes":[{"book":"Hechos","verse":"2:33-36"},{"book":"Marcos","verse":"14:61-62"},{"book":"Hebreos","verse":"1:13"},{"book":"Hebreos","verse":"4:14-16"},{"book":"Hebreos","verse":"7:11"},{"book":"Hebreos","verse":"8:2"}]},{"id":"2018_11_15","questionText":"15. ¿Qué convicción, confianza o esperanza le dan estos salmos hoy?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase los Salmos 2, 7, 10, 19, 110, 139.","readVerse":[{"book":"Salmos","verse":"2:1-12"},{"book":"Salmos","verse":"7:1-17"},{"book":"Salmos","verse":"10:1-18"},{"book":"Salmos","verse":"19:1-14"},{"book":"Salmos","verse":"110:1-7"},{"book":"Salmos","verse":"139:1-24"}],"questions":[{"id":"2018_11_16","questionText":"16. Elija uno o más versículos de la lección de esta semana, y en silencio piense profundamente (medite) en lo que está escrito. ¿Cómo le está llamando Dios a que tome en serio y actúe en estos versículos? Comparta con su grupo lo que Dios le ha revelado.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_11_17","questionText":"17. No hay homilética para líderes de grupo y administrativos.","answer":"","quotes":[]}]}}},"LESSON/2018_12?lang=spa":{"id":"2018_12","name":"","memoryVerse":"\"Se acordarán del Señor y se volverán a él todos los confines de la tierra; ante él se postrarán todas las familias de las naciones\". – Salmo 22:27","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: repase la conferencia, lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_12_1","questionText":"1. Use este espacio para registrar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_12_2","questionText":"2. Qué fue lo que más le impactó de las notas o conferencias.","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea 1 Samuel 18.\nDavid experimentó relaciones tensas con Saúl y fuertes relaciones con los hijos de Saúl.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"18:1-30"}],"questions":[{"id":"2018_12_3","questionText":"3. ¿Qué es lo más interesante para usted con respecto a las relaciones de David con Saúl, Jonatán y Mical, y por qué?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_12_4","questionText":"4. ¿Qué lecciones o advertencias ha podido aprender de Saúl? ¿En qué área de su vida puede aplicar estas lecciones?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_12_5","questionText":"5. ¿Cómo experimenta David la bendición y el costo de seguir a Dios? ¿Cómo ha visto usted tanto la bendición como el costo de seguir a Jesús en su propia vida?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea 1 Samuel 19 con el Salmo 59.\nLos hijos de Saúl protegieron a David de su padre.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"19:1-24"}],"questions":[{"id":"2018_12_6","questionText":"6. ¿Qué riesgos tomaron Jonatán y Mical para proteger a David?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_12_7","questionText":"7. ¿Dónde le está llamando Dios para hacer lo correcto —incluso pagando un costo personal o corriendo riesgo usted mismo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_12_8","questionText":"8. ¿Cómo profundiza el Salmo 59 su percepción de la fe de David y el peligro que enfrentaba? ¿Cómo le fortaleció a David su fe? ® AdP \" AdP (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 12 Copyright © Bible Study Fellowship 2017 (Nota: Estas preguntas son para el uso exclusivo de los miembros de clase de BSF. Con la excepción de la descarga por internet en www.bsf.international.org por los miembros de clase, ninguna porción de este material podrá ser reproducida sin un consentimiento por escrito, de acuerdo a los derechos de autor.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_12_9","questionText":"9. ¿De qué manera puede transformar su perspectiva actual describir y nombrar a Dios en sus oraciones?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea 1 Samuel 20.\nDavid y Jonatán prepararon un plan para proteger a David de Saúl.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"20:1-42"}],"questions":[{"id":"2018_12_10","questionText":"10. ¿Qué aprende sobre Jonatán a través de sus palabras y acciones? ¿Qué es lo más encomiable? (1 Samuel 18-20)","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"18:1-20:42"}]},{"id":"2018_12_11","questionText":"11. ¿Por qué Jonatán le daría lealtad a David en lugar de Saúl? ¿Qué es lo que parece que Jonatán entiende sobre David? (Use cualquier referencia de las Escrituras).","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_12_12","questionText":"12. ¿Qué le enseña la relación de David y Jonatán sobre la verdadera amistad?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea los Salmos 23 y 36.\nDavid elogió a Dios por su protección y amor.","readVerse":[{"book":"Salmos","verse":"23:1-6"}],"questions":[{"id":"2018_12_13","questionText":"13. ¿Cómo describe David el cuidado tierno de Dios en el Salmo 23? ¿Qué aspecto del cuidado de Dios es más significativo para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_12_14","questionText":"14. ¿Cómo se compara lo que David entiende sobre la pecaminosidad de los malvados con lo que usted piensa sobre el pecado? (Salmo 36)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_12_15","questionText":"15. ¿De qué manera le ayuda a usted hoy lo que David entiende sobre Dios?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase 1 Samuel 18 – 20 con los Salmos 23, 36 y 59.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"18:1-30"},{"book":"1 Samuel","verse":"20:1-42"},{"book":"Salmos","verse":"23:1-6"},{"book":"Salmos","verse":"36:1-12"}],"questions":[{"id":"2018_12_16","questionText":"16. ¿Qué ha aprendido en el estudio de esta semana sobre Dios o sobre el sufrimiento de cada creyente?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_12_17","questionText":"17. Homilética para líderes de grupo y administrativos: 1 Samuel 18 – 20","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"18:1-30"},{"book":"1 Samuel","verse":"20:1-42"}]}]}}},"LESSON/2018_13?lang=spa":{"id":"2018_13","name":"","memoryVerse":"\"David tuvo éxito en todas sus expediciones, porque el Señor estaba con él\". – 1 Samuel 18:14","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: repase la conferencia, lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_13_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_13_2","questionText":"2. Qué fue lo que más le impactó de las notas o conferencias?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea 1 Samuel 21 y Salmo 34.\nDavid escapó del Rey Saúl y reconoció la provisión y protección de Dios.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"21:1-15"}],"questions":[{"id":"2018_13_3","questionText":"3. ¿Cuáles son algunas formas posibles de interpretar la interacción de David y Ajimélec? ¿Quién más estuvo presente? (Vea Lucas 6:1-5).","answer":"","quotes":[{"book":"Lucas","verse":"6:1-5"}]},{"id":"2018_13_4","questionText":"4. ¿Qué provocó el temor de David en Gat? ¿Cómo escapó David?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_13_5a","questionText":"5. a. ¿Qué revela el Salmo 34 sobre lo que David estaba pensando durante sus circunstancias y su escape?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_13_5b","questionText":"5. b. ¿De qué manera le alienta o desafía el Salmo 34 en sus circunstancias actuales?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea 1 Samuel 22 y Salmo 52.\n1 Samuel 22 contrastó el papel y la respuesta de Saúl y David en la muerte de los sacerdotes.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"22:1-23"}],"questions":[{"id":"2018_13_6","questionText":"6. ¿Qué aprende acerca de Saúl de sus palabras y acciones? ¿Qué advertencias o lecciones encuentra?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_13_7","questionText":"7. ¿Qué aprende sobre David de sus palabras y acciones? ¿Qué advertencias o lecciones encuentra?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_13_8","questionText":"8. ¿Qué revela el Salmo 52 sobre la manera en que David entiende el bien y el mal? ¿Cómo se compara esto con las perspectivas suyas? ® 8 \" AdP (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 13 Copyright © Bible Study Fellowship 2017 (Nota: Estas preguntas son para el uso exclusivo de los miembros de clase de BSF. Con la excepción de la descarga por internet en www.bsf.international.org por los miembros de clase, ninguna porción de este material podrá ser reproducida sin un consentimiento por escrito, de acuerdo a los derechos de autor.)","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea 1 Samuel 23 y el Salmo 54.\nDios guió a David a la victoria y la seguridad.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"23:1-29"}],"questions":[{"id":"2018_13_9","questionText":"9. ¿Con quién consultó David —cada vez— antes de tomar alguna medida? ¿Cómo se compara eso con su práctica personal?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_13_10","questionText":"10. ¿Qué ha aprendido acerca de Dios en 1 Samuel 23?","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"23:1-29"}]},{"id":"2018_13_11","questionText":"11. ¿Cómo alentó y protegió Dios a David? ¿De qué manera esto le alienta a confiar en el liderazgo y la dirección de Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_13_12","questionText":"12. ¿Qué verdades acerca de Dios recordó David en el Salmo 54? ¿Qué verdades acerca de Dios le son más reconfortantes?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea 1 Samuel 24 y Salmos 57 y 142.\nDavid perdonó la vida de Saúl.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"24:1-22"},{"book":"Salmos","verse":"57:1-11"}],"questions":[{"id":"2018_13_13","questionText":"13. ¿Qué suposiciones hicieron los hombres de David cuando se encontraron con Saúl en la cueva? ¿Cómo somos culpables de hacer suposiciones similares hoy?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_13_14","questionText":"14. ¿Qué razones dio David para no matar a Saúl? ¿De qué manera las palabras y acciones de David demuestran su profundo deseo de honrar a Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_13_15","questionText":"15. ¿En qué situación le está invitando Dios a hacer lo correcto —aunque sea algo difícil— y a confiarle a él los resultados?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_13_16","questionText":"16. De acuerdo con el Salmo 57 y el 142, ¿cuál es la última oración de David? ¿Cómo puede esto cambiar la forma en que usted ora acerca de sus circunstancias?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase 1 Samuel 21 – 24 y Salmos 34, 52, 54, 57 y 142.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"21:1-15"},{"book":"1 Samuel","verse":"24:1-22"},{"book":"Salmos","verse":"34:1-22"},{"book":"Salmos","verse":"52:1-9"},{"book":"Salmos","verse":"54:1-7"},{"book":"Salmos","verse":"57:1-11"}],"questions":[{"id":"2018_13_17","questionText":"17. Dios describió a David como un hombre según su propio corazón. ¿Cómo reflejó David el carácter de Dios en estos capítulos? ¿Qué cualidades le pedirá a Dios que haga crecer en usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_13_18","questionText":"18. Homilética para líderes de grupo y administrativos: 1 Samuel 21 – 24","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"21:1-15"},{"book":"1 Samuel","verse":"24:1-22"}]}]}}},"LESSON/2018_14?lang=spa":{"id":"2018_14","name":"","memoryVerse":"\"Pero Dios es mi socorro; el Señor es quien me sostiene\". – Salmo 54:4","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: repase la conferencia, lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_14_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_14_2","questionText":"2. Qué fue lo que más le impactó de las notas o conferencias?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea 1 Samuel 25:1-13.\nLa ira de David aumentó cuando Nabal rechazó su pedido.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"25:1-13"}],"questions":[{"id":"2018_14_3","questionText":"3. Describe el personaje de Nabal. ¿Qué cualidades de Nabal ve en sí mismo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_14_4","questionText":"4. ¿Qué aprende acerca de David a través del rechazo de Nabal? ¿De qué manera la reacción impulsiva de David casi resulta en gran sufrimiento?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_14_5","questionText":"5. ¿Quién está en riesgo de ser lastimado cuando no se sale con la suya? ¿Cómo puede ser que Dios le esté dando una advertencia a través de este pasaje?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea 1 Samuel 25:14-44 con el Salmo 37.\nDios usó a Abigail para apaciguar la ira de David.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"25:14-44"}],"questions":[{"id":"2018_14_6","questionText":"6. Describe el personaje de Abigaíl. (Véase 1 Samuel 25:3). ¿Qué cualidades le gustaría que Dios desarrollara en usted?","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"25:3"}]},{"id":"2018_14_7","questionText":"7. ¿Cómo extendió Dios la misericordia a David a pesar de su enojo? Comparta un tiempo en el que Dios le extendió misericordia a usted. ® 8 \" AdP (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 14 Copyright © Bible Study Fellowship 2017 (Nota: Estas preguntas son para el uso exclusivo de los miembros de clase de BSF. Con la excepción de la descarga por internet en www.bsf.international.org por los miembros de clase, ninguna porción de este material podrá ser reproducida sin un consentimiento por escrito, de acuerdo a los derechos de autor.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_14_8","questionText":"8. ¿Qué se destaca en el Salmo 37? ¿Cómo se aplican estos versículos a usted y a sus circunstancias actuales?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea 1 Samuel 26.\nDavid se encontró y salvó a Saúl.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"26:1-25"}],"questions":[{"id":"2018_14_9","questionText":"9. ¿Cómo podrían los primeros encuentros de David con Saúl y Nabal afectar sus decisiones y comportamiento en este encuentro con Saúl? (Ver 1 Samuel 24 – 25 para ayuda).","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"24:1-22"},{"book":"1 Samuel","verse":"25:1-44"}]},{"id":"2018_14_10","questionText":"10. Compare y contraste la evaluación de David y Abisay de la situación. ¿Por qué le perdonó David la vida a Saúl?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_14_11","questionText":"11. ¿Qué revela el discurso de David a Saúl acerca de Dios? ¿Qué verdades le pedirá a Dios que le ayude a recordar?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea 1 Samuel 27.\nDavid y sus hombres salieron de Israel.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"27:1-12"}],"questions":[{"id":"2018_14_12","questionText":"12. ¿Qué motivó las razones de David para mudarse a Gat? ¿Eran válidas sus razones? ¿Por qué o por qué no?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_14_13","questionText":"13. ¿Cuándo ha sido probado la fe de usted? ¿Cómo lidió con esa experiencia?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_14_14","questionText":"14. ¿Qué seguridad da Dios a los que ponen su fe en él? Que promesas le alientan en su situación actual? (Vea Juan 10:27-30; Romanos 8:30-39; Filipenses 1:6 u otras Escrituras para obtener ayuda).","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"10:27-30"},{"book":"Romanos","verse":"8:30-39"},{"book":"Filipenses","verse":"1:6"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase 1 Samuel 25 – 27 con Salmo 37.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"25:1-44"},{"book":"1 Samuel","verse":"27:1-12"}],"questions":[{"id":"2018_14_15","questionText":"15. ¿Qué atributo de Dios resonaba más en su estudio del pasaje de esta semana? ¿Cómo ve que se muestre ese atributo en el mundo de hoy?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_14_16","questionText":"16. Homilética para líderes de grupo y administrativos: 1 Samuel 25 – 27","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"25:1-44"},{"book":"1 Samuel","verse":"27:1-12"}]}]}}},"LESSON/2018_15?lang=spa":{"id":"2018_15","name":"","memoryVerse":"\"Ciertamente, el Señor le dará a usted una dinastía que se mantendrá firme, y nunca nadie podrá hacerle a usted ningún daño, usted pelea las batallas del Señor \". – 1 Samuel 25:28b","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: repase la conferencia, lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_15_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_15_2","questionText":"2. Qué fue lo que más le impactó de las notas o conferencias?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea 1 Samuel 28.\nSaúl consultó secretamente a un médium buscando ayuda.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"28:1-25"}],"questions":[{"id":"2018_15_3","questionText":"3. ¿Qué temores tenían David y Saúl sobre la batalla? ¿Cómo influyeron esos temores en su comportamiento?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_15_4","questionText":"4. ¿Qué tiene de malo consultar con adivinos? ¿Cómo responde cuando un amigo o superior le pide que participe en una situación poco ética? (Vea Levítico 19:31 y 1 Crónicas 10:13-14).","answer":"","quotes":[{"book":"Levítico","verse":"19:31"},{"book":"1 Crónicas","verse":"10:13-14"}]},{"id":"2018_15_5","questionText":"5. ¿A dónde recurre usted cuando parece que el Señor guarda silencio o no le dice lo que quiere escuchar?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea 1 Samuel 29.\nDavid fue liberado de la lucha contra Israel.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"29:1-11"}],"questions":[{"id":"2018_15_6","questionText":"6. ¿Qué conflicto surgió entre Aquis y sus hombres?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_15_7","questionText":"7. ¿Cómo ve a Dios trabajando en la situación de David? ® 8 \" AdP (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 15 Copyright © Bible Study Fellowship 2017 (Nota: Estas preguntas son para el uso exclusivo de los miembros de clase de BSF. Con la excepción de la descarga por internet en www.bsf.international.org por los miembros de clase, ninguna porción de este material podrá ser reproducida sin un consentimiento por escrito, de acuerdo a los derechos de autor.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_15_8","questionText":"8. ¿Cómo ha visto la protección de Dios en su propia vida?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea 1 Samuel 30 con el Salmo 36.\nDavid y sus hombres derrotaron a los amalecitas y compartieron el botín.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"30:1-31"}],"questions":[{"id":"2018_15_9","questionText":"9. Describa la escena en Siclag. ¿Cómo respondieron David y sus hombres?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_15_10","questionText":"10. ¿Qué cualidades de liderazgo ve en David? ¿Cuáles le pedirá al Señor que desarrolle en usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_15_11","questionText":"11. ¿Cómo le anima el Salmo 36?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea 1 Samuel 31 con 1 Crónicas 10.\nSaúl se quitó la vida.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"31:1-13"},{"book":"1 Crónicas","verse":"10:1-14"}],"questions":[{"id":"2018_15_12","questionText":"12. Describa los eventos que rodearon la muerte de Saúl. ¿Quién se ocupó de los cuerpos de Saúl y sus hijos? (Vea 1 Samuel 11:1-11).","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"11:1-11"}]},{"id":"2018_15_13","questionText":"13. ¿Cómo podría Dios estarle llamando a esforzarse por hacer algo honorable o compasivo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_15_14","questionText":"14. ¿Cuál fue la suma total de la vida de Saúl? ¿Qué espera que se diga de usted en relación con el Señor al final de su vida? (Vea 1 Crónicas 10:13-14).","answer":"","quotes":[{"book":"1 Crónicas","verse":"10:13-14"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase 1 Samuel 28 – 31 con 1 Crónicas 10 y Salmo 36.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"28:1-25"},{"book":"1 Samuel","verse":"31:1-13"},{"book":"1 Crónicas","verse":"10:1-14"}],"questions":[{"id":"2018_15_15","questionText":"15. ¿De qué manera el estudio de esta semana impactó su manera de pensar acerca de la necesidad de buscar y confiar en la dirección de Dios en lugar de buscar sabiduría en el mundo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_15_16","questionText":"16. Homilética para líderes de grupo y administrativos: 1 Samuel 28 – 31","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"28:1-25"},{"book":"1 Samuel","verse":"31:1-13"}]}]}}},"LESSON/2018_16?lang=spa":{"id":"2018_16","name":"","memoryVerse":"\"Porque en ti está la fuente de la vida, y en tu luz podemos ver la luz\". – Salmo 36:9","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: repase la conferencia, lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_16_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_16_2","questionText":"2. Qué fue lo que más le impactó de las notas o conferencias?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea 2 Samuel 1.\nDavid sufrió las muertes de Saúl y Jonatán.","readVerse":[{"book":"2 Samuel","verse":"1:1-27"}],"questions":[{"id":"2018_16_3","questionText":"3. ¿Cómo se compara el informe del hombre sobre la muerte de Saúl con los eventos reales? ¿Por qué podría haber cambiado la historia? (Vea 1 Samuel 31:1-7).","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"31:1-7"}]},{"id":"2018_16_4","questionText":"4. ¿Por qué David no estaba dispuesto a celebrar la muerte de Saúl? ¿Qué dice eso acerca de la relación de David con Dios y sus creencias?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_16_5","questionText":"5. ¿Qué revela sobre David la manera en que respondió a las noticias de la muerte de Saúl? ¿Qué cualidades le pedirás a Dios que crezcan en usted?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea 2 Samuel 2:1 – 3: 5.\nLos hombres de David y Saúl lucharon por quién sería el próximo rey de Israel.","readVerse":[{"book":"2 Samuel","verse":"2:1"},{"book":"2 Samuel","verse":"3:"},{"book":"2 Samuel","verse":"2:5"}],"questions":[{"id":"2018_16_6","questionText":"6. ¿A qué decisión se enfrentó David? ¿Cómo decidió David qué hacer? (Vea 1 Samuel 16:12-13 y 2 Samuel 2:1-3).","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"16:12-13"},{"book":"2 Samuel","verse":"2:1-3"}]},{"id":"2018_16_7","questionText":"7. ¿Las acciones de Abner mejoraron o empeoraron la situación entre los hombres de David y Saúl? ¿Por qué? ® 8 \" AdP (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 16 Copyright © Bible Study Fellowship 2017 (Nota: Estas preguntas son para el uso exclusivo de los miembros de clase de BSF. Con la excepción de la descarga por internet en www.bsf.international.org por los miembros de clase, ninguna porción de este material podrá ser reproducida sin un consentimiento por escrito, de acuerdo a los derechos de autor.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_16_8","questionText":"8. ¿Qué recordatorios, advertencias o ejemplos ve en este pasaje? ¿Cómo podría aplicarlos a su propia vida?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea 2 Samuel 3:6-29.\nAbner cambió su lealtad a David y fue asesinado.","readVerse":[{"book":"2 Samuel","verse":"3:6-29"}],"questions":[{"id":"2018_16_9","questionText":"9. ¿Qué provocó el cambio de lealtad de Abner? ¿Cómo demostró Abner su lealtad hacia David?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_16_10","questionText":"10. ¿Qué aprende usted de las diferencias en cómo David y Joab respondieron a Abner? ¿Cómo responde usted a aquellos que le han hecho daño o lastimado?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_16_11","questionText":"11. ¿Cómo ve usted a Dios obrando para establecer a David como rey —en los buenos momentos y en los difíciles?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea 2 Samuel 4:1-12.\nDavid ordenó la ejecución de los asesinos de Isboset.","readVerse":[{"book":"2 Samuel","verse":"4:1-12"}],"questions":[{"id":"2018_16_12","questionText":"12. ¿Qué esperaban ganar los hombres de Saúl matando a Isboset? ¿Cuáles fueron las consecuencias?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_16_13","questionText":"13. ¿Cómo ve usted a las personas involucrarse en autopromoción hoy? ¿Cuáles autopromociones son más tentadoras para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_16_14","questionText":"14. ¿Qué aprende usted de este pasaje sobre las decisiones que se hicieron y las consecuencias?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase 2 Samuel 1 – 4.","readVerse":[{"book":"2 Samuel","verse":"1:1-27"},{"book":"2 Samuel","verse":"4:1-12"}],"questions":[{"id":"2018_16_15","questionText":"15. A través de la lección de esta semana, ¿cómo desafía Dios su punto de vista sobre el propósito de las luchas o para permanecer paciente en lugar de tomar el asunto en sus propias manos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_16_16","questionText":"16. Homilética para líderes de grupo y administrativos: 2 Samuel 1 – 4","answer":"","quotes":[{"book":"2 Samuel","verse":"1:1-27"},{"book":"2 Samuel","verse":"4:1-12"}]}]}}},"LESSON/2018_17?lang=spa":{"id":"2018_17","name":"","memoryVerse":"\"Los preceptos del Señor son rectos: traen alegría al corazón. El mandamiento del Señor es claro: da luz a los ojos.\" – Salmo 19:8","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: repase la conferencia, lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_17_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_17_2","questionText":"2. Qué fue lo que más le impactó de las notas o conferencias?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea 2 Samuel 5:1-16.\nEl Señor estableció a David como el rey de Israel.","readVerse":[{"book":"2 Samuel","verse":"5:1-16"}],"questions":[{"id":"2018_17_3","questionText":"3. ¿Qué razones dieron las tribus de Israel para hacer rey a David? ¿De qué manera, el ascenso de David al poder validó el llamado de Dios y los años de espera? (1 Samuel 16:11-13)","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"16:11-13"}]},{"id":"2018_17_4","questionText":"4. ¿Qué característic as exhibe David en estos versículos? ¿Qué oportunidades le está dando Dios para desarrollar estas características?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_17_5","questionText":"5. ¿Cómo entendió David la razón y el propósito de su éxito? ¿Dónde le ha puesto Dios para que bendiga a los que le rodean?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea 2 Samuel 5:17-25 y el Salmo 68.\nDios liberó a David de los filisteos dos veces.","readVerse":[{"book":"2 Samuel","verse":"5:17-25"}],"questions":[{"id":"2018_17_6","questionText":"6. ¿Cómo respondió David a la amenaza filistea? ¿Cuándo ha orado recientemente por sabiduría y dirección? ¿Cuáles fueron los resultados?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_17_7","questionText":"7. En el Salmo 68, ¿cuáles de los atributos de Dios alaba David? ® 8 \" AdP (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 17 Copyright © Bible Study Fellowship 2017 (Nota: Estas preguntas son para el uso exclusivo de los miembros de clase de BSF. Con la excepción de la descarga por internet en www.bsf.international.org por los miembros de clase, ninguna porción de este material podrá ser reproducida sin un consentimiento por escrito, de acuerdo a los derechos de autor.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_17_8","questionText":"8. ¿Qué lo alienta o lo desafía más sobre la manera en que David adora y conoce a Dios?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea 2 Samuel 6:1-11; 1 Crónicas 13:1-14.\nDavid desobedeció las instrucciones de Dios sobre mover el arca.","readVerse":[{"book":"2 Samuel","verse":"6:1-11"},{"book":"1 Crónicas","verse":"13:1-14"}],"questions":[{"id":"2018_17_9","questionText":"9. ¿Por qué querría David el arca del pacto en Jerusalén? ¿Quién confirmó sus planes?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_17_10","questionText":"10. ¿Por qué respondió Dios de la manera en que lo hizo? ¿Qué lecciones ha aprendido usted? (Éxodo 25:10-22; Números 4:5-6, 15)","answer":"","quotes":[{"book":"Éxodo","verse":"25:10-22"},{"book":"Números","verse":"4:5-6"},{"book":"Números","verse":"4:15"}]},{"id":"2018_17_11","questionText":"11. ¿Cómo ha desafiado o ampliado este estudio su visión de Dios? ¿Cómo afectará esto su forma de vivir?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea 2 Samuel 6:12-23; 1 Crónicas 15:1 – 16:43.\nDavid trajo el arca a Jerusalén con gran celebración.","readVerse":[{"book":"2 Samuel","verse":"6:12-23"},{"book":"1 Crónicas","verse":"15:1"},{"book":"1 Crónicas","verse":"16:43"}],"questions":[{"id":"2018_17_12","questionText":"12. ¿Qué diferencias notó cuando el arca se movió la segunda vez? ¿Qué aprende de eso?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_17_13","questionText":"13. ¿Cómo celebró David su amor y agradecimiento a Dios? ¿Por qué celebrará y agradecerá a Dios usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_17_14","questionText":"14. ¿Cómo respondió Mical a la adoración expresiva de David? ¿Qué puede aprender de la respuesta de David cuando otros se burlan de usted?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase 2 Samuel 5 – 6; 1 Crónicas 11:1-9; 12:1 – 16:43; Salmo 68.","readVerse":[{"book":"2 Samuel","verse":"5:1-25"},{"book":"2 Samuel","verse":"6:1-23"},{"book":"1 Crónicas","verse":"11:1-9"},{"book":"1 Crónicas","verse":"12:1"},{"book":"1 Crónicas","verse":"16:43"}],"questions":[{"id":"2018_17_15","questionText":"15. ¿Cuál fue el mayor logro de su estudio personal de la lección de esta semana?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_17_16","questionText":"16. Homilética para líderes de gupo y administrativos: 2 Samuel 5 – 6.","answer":"","quotes":[{"book":"2 Samuel","verse":"5:1-25"},{"book":"2 Samuel","verse":"6:1-23"}]}]}}},"LESSON/2017_1?lang=spa":{"id":"2017_1","name":"Romanos2017_1","memoryVerse":"“A la verdad, no me avergüenzo del evangelio, pues es poder de Dios para la salvación de todos los que creen: de los judíos primeramente, pero también de los gentiles”. – Romanos 1:16","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_1_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_1_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 1:1-7.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"1:1-7"}],"questions":[{"id":"2017_1_3","questionText":"3. ¿Qué aprende de Pablo de la introducción de la carta? (Vea también Hechos 9:1-21; 1 Timoteo 1:12-16.) ","answer":"","quotes":[{"book":"Hechos","verse":"9:1-21"},{"book":"1 Timoteo","verse":"1:12-16"}]},{"id":"2017_1_4","questionText":"4.  La palabra “evangelio” significa “buenas nuevas”. ¿Qué es lo nuevo que anuncian estos versículos? ¿Por qué es bueno? ¿De qué manera ha experimentado usted esta bondad?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_1_5","questionText":"5.  ¿Cómo describió Pablo a los cristianos romanos y qué les ofreció? ¿Qué efecto tienen las palabras de Pablo en la actitud que usted tiene sobre sí mismo(a) y sobre otros creyentes?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 1:8-10.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"1:8-10"}],"questions":[{"id":"2017_1_6","questionText":"6.  ¿A quién le dio las gracias Pablo y por qué razón estaba agradecido?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_1_7","questionText":"7.  ¿Qué ha aprendido sobre la relación entre servir a Dios y la oración?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_1_8a","questionText":"8. a.   ¿Por qué oró Pablo específicamente, y de qué manera contestó Dios la oración de Pablo? (Vea Hechos 28:14-20, 30-31.)","answer":"","quotes":[{"book":"Hechos","verse":"28:14-20"},{"book":"Hechos","verse":"28:30-31"}]},{"id":"2017_1_8b","questionText":"8. b.  ¿Qué aprende sobre Dios de las oraciones de Pablo, y por quién o por qué le animan a orar?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 1:11-15.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"1:11-15"}],"questions":[{"id":"2017_1_9","questionText":"9.  ¿Por qué quería Pablo visitar la iglesia en Roma y por qué no lo había hecho antes?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_1_10","questionText":"10.  ¿Cómo puede el ejemplo de Pablo ayudarle a usted cuando enfrenta obstáculos para servir a Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_1_11","questionText":"11.  ¿Por qué se sentía Pablo en deuda con todos y qué actitud tenía sobre dicha deuda? ¿Qué actitud tiene usted sobre su deuda de compartir su conocimiento de Jesús con otros? (Vea también Hechos 26:11-18.)  ","answer":"","quotes":[{"book":"Hechos","verse":"26:11-18"}]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 1:16-17. Nota: estos versículos son el tema central del libro de Romanos.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"1:16-17"}],"questions":[{"id":"2017_1_12","questionText":"12.  Haga una lista de las razones por las cuales Pablo no se avergonzaba del evangelio.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_1_13","questionText":"13.  ¿Bajo qué circunstancias se ve tentado(a) a avergonzarse del evangelio, y cómo le pueden ayudar las razones que Pablo dio?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_1_14","questionText":"14.  ¿De qué manera se relacionan estos versículos con su vida personal, y de qué manera son también el testimonio personal de Pablo? (Vea Filipenses 3:4-9.)  ","answer":"","quotes":[{"book":"Filipenses","verse":"3:4-9"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 1:1-17.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"1:1-17"}],"questions":[{"id":"2017_1_15","questionText":"15.  ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]}]}}},"LESSON/2017_2?lang=spa":{"id":"2017_2","name":"Romanos2017_2","memoryVerse":"“De hecho, en el evangelio se revela la justicia que proviene de Dios, la cual es por fe de principio a fin tal como está escrito: ‘El justo vivirá por la fe’.” – Romanos 1:17  ","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_2_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_2_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 1:18-20.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"1:18-20"}],"questions":[{"id":"2017_2_3","questionText":"3.  Defina la palabra “ira”, y explique usando estos versículos por qué Dios está revelando Su ira en el tiempo  presente.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_2_4a","questionText":"4. a.   ¿Qué podemos aprender acerca de Dios del mundo natural, y cómo puede esto fomentar su propia adoración personal y sus conversaciones con los que no conocen a Cristo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_2_4b","questionText":"4. b.  ¿Qué no podemos aprender acerca de Dios de la naturaleza, y cómo podemos aprender estas verdades necesarias?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_2_5","questionText":"5.  Defina la palabra “obstruir”. ¿Qué resultados de obstruir la verdad ve en su propia vida y qué le pedirá a Dios que le ayude a hacer al respecto? ¿Cómo podría eso afectar a otros que también obstruyen la verdad?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 1:21-23.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"1:21-23"}],"questions":[{"id":"2017_2_6","questionText":"6.  Basándose en estos versículos, ¿cómo ha rechazado la humanidad el conocimiento de Dios que revela Su creación?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_2_7a","questionText":"7. a.  ¿Cuál es el primer resultado de rechazar a Dios, y por qué es apropiada esta consecuencia?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_2_7b","questionText":"7. b.  ¿Qué ha hecho Dios acerca de la luz en un mundo oscuro, y cómo puede traer la luz de Dios a aquellos que viven en tinieblas alrededor de usted? (Vea también Juan 1:4-9; 8:12; Mateo 5:14-16.)","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"1:4-9"},{"book":"Juan","verse":"8:12"},{"book":"Mateo","verse":"5:14-16"}]},{"id":"2017_2_8","questionText":"8.  En los versículos 22-23, ¿qué intercambio ha hecho la humanidad, y cómo muestran estos versículos, así como el mundo de hoy, que este intercambio conduce a prácticas degradantes?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 1:24-28.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"1:24-28"}],"questions":[{"id":"2017_2_9a","questionText":"9. a.  ¿De acuerdo a estos versículos, qué verdad acerca de Dios ha cambiado la humanidad por una mentira?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_2_9b","questionText":"9. b.  ¿Qué sustitutos de Dios podría estar adorando o sirviendo, y cómo sería impactada su vida si Dios quitase esos sustitutos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_2_10","questionText":"10.  ¿Cuáles son algunas de las razones por las que Dios relaciona el pecado de la idolatría con la inmoralidad sexual? (Ver Génesis 1:26-27; 2:24-25; Marcos 10:8-9; 1 Corintios 6: 9-11, 18-20).","answer":"","quotes":[{"book":"Génesis","verse":"1:26-27"},{"book":"Génesis","verse":"2:24-25"},{"book":"Marcos","verse":"10:8-9"},{"book":"1 Corintios","verse":"6:9-11"},{"book":"1 Corintios","verse":"6:18-20"}]},{"id":"2017_2_11","questionText":"11.  ¿Qué frase se menciona tres veces para describir lo que Dios hace, y cómo cambia dicha frase lo que usted piensa de aquellos que parecen salirse con la suya aunque viven vidas de inmoralidad e injusticia?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 1:28-32.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"1:28-32"}],"questions":[{"id":"2017_2_12","questionText":"12.  ¿Cómo es una mente “depravada” diferente de una mente que piensa que no vale la pena tomar en cuenta el  conocimiento de Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_2_13","questionText":"13.  Comparta cómo Dios ha cambiado su pensar acerca de un pecado que usted antes aprobaba.","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: Repasar Romanos 1:18-32.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"1:18-32"}],"questions":[{"id":"2017_2_14","questionText":"14.  ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]}]}}},"LESSON/2017_3?lang=spa":{"id":"2017_3","name":"Romanos2017_3","memoryVerse":"“Porque desde la creación del mundo las cualidades invisibles de Dios, es decir, su eterno poder y su naturaleza divina, se perciben claramente a través de lo que él creó, de modo que nadie tiene excusa.”  – Romanos 1:20","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_3_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_3_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 2:1-4.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"2:1-4"}],"questions":[{"id":"2017_3_3","questionText":"3.  ¿Por qué no tiene excusa la gente en este pasaje? ¿En qué se basa el juicio de Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_3_4","questionText":"4.  ¿Qué significa juzgar a los demás y cómo difiere esto de conocer y enseñar los estándares de Dios? Comparta cómo usted lucha contra el juzgar a los demás.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_3_5","questionText":"5.  ¿Cómo ha derramado Dios su bondad y paciencia sobre usted, y cómo demuestra usted estos mismos atributos piadosos hacia los demás?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 2:5-16.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"2:5-16"}],"questions":[{"id":"2017_3_6","questionText":"6.  ¿Qué acumulan para sí las personas obstinadas y de corazón empedernido? ¿Qué está acumulando usted?  (Vea también Mateo 6:19-20; 12:35.)","answer":"","quotes":[{"book":"Mateo","verse":"6:19-20"},{"book":"Mateo","verse":"12:35"}]},{"id":"2017_3_7a","questionText":"7. a.   De los versículos 7-11, enumere lo que resulta cuando las personas siguen el camino del bien y cuando siguen el camino del mal.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_3_7b","questionText":"7. b.  ¿Qué revelan sus acciones sobre la actitud que usted guarda en su corazón hacia Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_3_8","questionText":"8.  ¿Qué criterio usará Dios para juzgar la obediencia de la gente?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 2:17-24.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"2:17-24"}],"questions":[{"id":"2017_3_9a","questionText":"9. a.  ¿Qué privilegios dio Dios a los judíos, y cuál era la actitud de ellos hacia sus privilegios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_3_9b","questionText":"9. b.  ¿Qué privilegios específicos le ha dado Dios, y cómo demuestra usted a veces la misma actitud?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_3_10","questionText":"10.  ¿Cuál de los 10 mandamientos acusó Pablo a los judíos de haber quebrantado? Enumere algunas maneras  comunes en que los cristianos que enseñan a otros acerca de seguir a Jesús no hacen lo que Él dice.  (Vea Éxodo 20:1-17; Mateo 7:21-23).","answer":"","quotes":[{"book":"Éxodo","verse":"20:1-17"},{"book":"Mateo","verse":"7:21-23"}]},{"id":"2017_3_11","questionText":"11.  ¿Qué sucede cuando una persona religiosa viola las normas que proclama? ¿Hay un área de su vida en la que usted pueda ser culpable de esto?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 2:25-29.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"2:25-29"}],"questions":[{"id":"2017_3_12a","questionText":"12. a.  ¿Qué es la circuncisión, y por qué sería esta señal motivo de orgullo? (Vea Génesis 17:1-14.)","answer":"","quotes":[{"book":"Génesis","verse":"17:1-14"}]},{"id":"2017_3_12b","questionText":"12. b.  Nombre algunos signos exteriores en que la gente confía hoy para estar en una buena relación con Dios.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_3_13","questionText":"13.  Según este pasaje, ¿qué es un verdadero judío, y qué significa esto para usted?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 2.","questions":[{"id":"2017_3_14","questionText":"14.  ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]}]}}},"LESSON/2017_4?lang=spa":{"id":"2017_4","name":"Romanos2017_4","memoryVerse":"“Porque con Dios no hay favoritismos.” – Romanos 2:11","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_4_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 3:1-4.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"3:1-4"}],"questions":[{"id":"2017_4_3a","questionText":"3. a.  ¿Qué expectativas tenían los judíos en los días de Pablo sobre sus ventajas espirituales? (Vea también Romanos 2:6-29.) ¿Qué expectativas tiene de Dios sobre cualquier ventaja espiritual que usted pueda tener?","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"2:6-29"}]},{"id":"2017_4_3b","questionText":"3. b.  ¿Por qué fue una ventaja para los judíos que Dios les confió Su Palabra misma, y cómo es la Palabra de Dios, la Biblia, una gran ventaja para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_4","questionText":"4.  Trate de conectar las promesas que Dios hizo a los judíos con Romanos 3:3-4. (Algunas de las promesas se  encuentran en Génesis 12:1-7; Deuteronomio 30:15-20; Jeremías 31:35-37. Hay varias interpretaciones.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"3:3-4"},{"book":"Génesis","verse":"12:1-7"},{"book":"Deuteronomio","verse":"30:15-20"},{"book":"Jeremías","verse":"31:35-37"}]},{"id":"2017_4_5","questionText":"5.  En última instancia, ¿quién es responsable por el pecado y la incredulidad de una persona? ¿Por qué?  (Vea Salmos 51:1-6; Santiago 1:13-14.)","answer":"","quotes":[{"book":"Salmos","verse":"51:1-6"},{"book":"Santiago","verse":"1:13-14"}]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 3:5-8.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"3:5-8"}],"questions":[{"id":"2017_4_6","questionText":"6.  ¿Qué “objeción” humana reveló Pablo como errónea, y por qué fue justificada la ira de Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_7","questionText":"7.  ¿Cuál debe ser la actitud del creyente hacia el pecado, y cómo se compara su actitud hacia el pecado con sus acciones? (Use cualquier pasaje de la Biblia que desee para apoyar su respuesta.)","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 3:9-18.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"3:9-18"}],"questions":[{"id":"2017_4_8a","questionText":"8. a.   De acuerdo a estos versículos, ¿cuáles son los efectos prometidos del pecado, y cómo ha visto estos efectos en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_8b","questionText":"8. b.   ¿Qué palabras en los versículos 13-14 revelan cuán seriamente Dios toma nuestra manera de hablar? ¿Qué advertencia recibe acerca de sus palabras, y qué específicamente le pedirá a Dios que le ayude a cambiar? (Vea también Santiago 3:5-10.)","answer":"","quotes":[{"book":"Santiago","verse":"3:5-10"}]},{"id":"2017_4_9","questionText":"9.  Según el versículo 18, ¿qué pecado parece estar detrás de los pecados que se mencionan en los versículos  13-17, y cómo muestra este pasaje que este pecado fundamental es una realidad en la vida de las personas tanto en el Antiguo Testamento como en el Nuevo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_10","questionText":"10.  ¿Qué significa temer (tener un temor reverente por) a Dios?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 3:19-20.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"3:19-20"}],"questions":[{"id":"2017_4_11","questionText":"11.  ¿A qué conclusión llega Pablo en los versículos 19-20?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_12a","questionText":"12. a.  ¿Qué significa que todo el mundo se calle la boca y que quede convicto delante de Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_12b","questionText":"12. b.  ¿Cómo le ha ayudado el estudio de Romanos a identificar, confesar y arrepentirse de su pecado?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 3:1-20.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"3:1-20"}],"questions":[{"id":"2017_4_13","questionText":"13. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted  mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]}]}}},"LESSON/2017_5?lang=spa":{"id":"2017_5","name":"Romanos2017_5","memoryVerse":"“Así está escrito: ‘No hay un solo justo, ni siquiera uno; no hay nadie que entienda, nadie que busque a Dios’ ”. –  Romanos 3:10-11","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_5_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_5_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 3: 21-23.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"3:21-23"}],"questions":[{"id":"2017_5_3","questionText":"3.  Defina “la justicia”. ¿De dónde viene y cómo se recibe? ¿Cómo se compara esto con su manera de entender lo que es la justicia?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_5_4","questionText":"4.  ¿Qué significa “sin la mediación de ley” o “aparte de la ley”?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_5_5a","questionText":"5. a.  ¿Cómo muestra también el Antiguo Testamento que la justicia que Dios da es sin la mediación de la ley? ¿Por qué importa esto? (Vea Génesis 15:6; Jeremías 31:33-34; Ezequiel 36:26-27 o cualquier otra referencia del Antiguo Testamento.)","answer":"","quotes":[{"book":"Génesis","verse":"15:6"},{"book":"Jeremías","verse":"31:33-34"},{"book":"Ezequiel","verse":"36:26-27"}]},{"id":"2017_5_5b","questionText":"5. b.  ¿Quién puede recibir la justicia de Dios, y cuál es su respuesta a ese regalo del Señor? (Vea también Romanos 10:9-10, 14.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"10:9-10"},{"book":"Romanos","verse":"10:14"}]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 3: 23-24.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"3:23-24"}],"questions":[{"id":"2017_5_6","questionText":"6.  ¿Qué ejemplos podría usar de la Biblia, la historia, la cultura actual o su propia vida para ayudar a un incrédulo a entender que “todos han pecado y están privados de la gloria de Dios”?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_5_7a","questionText":"7. a.   Defina “justificado”. ¿Cómo se alcanza la justificación, y por qué es eso una buena noticia? (Vea también Gé- nesis 15: 6; Isaías 53:11; 2 Corintios 5:21.)","answer":"","quotes":[{"book":"is","verse":"15:6"},{"book":"Isaías","verse":"53:11"},{"book":"2 Corintios","verse":"5:21"}]},{"id":"2017_5_7b","questionText":"7. b.  Explique “la redención que Cristo Jesús efectuó”. ¿Qué le enseña la redención acerca de Dios? (Para ayuda adicional vea Marcos 10:45; Efesios 1:7-8; Tito 2:14; 1 Pedro 1:18.)","answer":"","quotes":[{"book":"Marcos","verse":"10:45"},{"book":"Efesios","verse":"1:7-8"},{"book":"Tito","verse":"2:14"},{"book":"1 Pedro","verse":"1:18"}]},{"id":"2017_5_8","questionText":"8.  ¿Cómo revela la gracia de Dios —en la justificación y la redención— que usted es amado(a) y querido(a) por Dios? ¿Cómo afecta eso su respuesta a Él?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 3: 24-26.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"3:24-26"}],"questions":[{"id":"2017_5_9","questionText":"9.  ¿Qué significa que Jesús es un “sacrificio de expiación” o “propiciación” (RVR 1960)? ¿Cómo le asegura esto que la justicia de Dios ha sido satisfecha? (Para ayuda vea Hebreos 2:17; 1 Juan 2:2, 4:10, use un diccionario si lo desea.)","answer":"","quotes":[{"book":"Hebreos","verse":"2:17"},{"book":"1 Juan","verse":"2:2"},{"book":"1 Juan","verse":"2:4"}]},{"id":"2017_5_10","questionText":"10.  ¿Por qué presentaría Dios a su propio Hijo como un sacrificio de expiación y cómo puede usted expresar su grati-tud por un amor tan grande?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 3: 25-26.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"3:25-26"}],"questions":[{"id":"2017_5_11","questionText":"11.  ¿Cómo demostró Dios su justicia en Jesucristo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_5_12","questionText":"12.  ¿Cómo puede saber que nunca tendrá que enfrentar el justo castigo de Dios y con quién compartirá la libertad que este conocimiento da?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: Repasar Romanos 3: 21-26.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"3:21-26"}],"questions":[{"id":"2017_5_13","questionText":"13.  ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]}]}}},"LESSON/2017_6?lang=spa":{"id":"2017_6","name":"Romanos2017_6","memoryVerse":"“Esta justicia de Dios llega, mediante la fe en Jesucristo, a todos los que creen. De hecho, no hay distinción, pues todos han pecado y están privados de la gloria de Dios”. – Romanos 3:22-23","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_6_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 3:27-28.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"3:27-28"}],"questions":[{"id":"2017_6_3","questionText":"3. ¿Cómo se jacta hoy la gente sobre su espiritualidad o relación con Dios, y por qué debemos eliminar completa-mente la jactancia?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_4","questionText":"4.  Haga una lista de algunas formas diferentes en que la gente trata de justificarse ante Dios. ¿Cuál se aplica a la forma en que usted vive?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_5","questionText":"5.  ¿Qué hay de malo en los corazones y las relaciones de las personas cuando se jactan de su propia justicia y cómo puede protegerse usted de confiar en su propia justicia?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: Leer Romanos 3:27-28.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"3:27-28"}],"questions":[{"id":"2017_6_6","questionText":"6.  Enumere las diversas formas en que la gente de hoy entiende y usa la palabra fe.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_7a","questionText":"7. a.   Leer Hebreos 11. Describa en sus propias palabras el tipo de fe que justifica o salva a una persona. (Puede usar cualquier referencia de la Escritura para apoyar su respuesta.) Enumere algunas cosas que la fe de estos creyentes les llevó a hacer.","answer":"","quotes":[{"book":"Hebreos","verse":"11:1-40"}]},{"id":"2017_6_7b","questionText":"7. b.  Comparta algo que su fe le motivó a hacer recientemente.","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 3:29-30.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"3:29-30"}],"questions":[{"id":"2017_6_8","questionText":"8.  ¿Quiénes son los gentiles, y por qué los judíos en los días de Pablo los menospreciaban? (Vea Romanos 2:17, 23, ","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"2:17"},{"book":"Romanos","verse":"2:23"}]},{"id":"2017_6_25b","questionText":"25. Utilice un diccionario si es necesario.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_9","questionText":"9.  ¿Cómo se compara el hecho de que “no hay más que un solo Dios” y un solo camino a la  salvación con la manera en que la gente piensa hoy?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_10","questionText":"10.  ¿Qué verdades de este pasaje —o de lecciones anteriores— podría usar para responder amablemente a las  personas que dicen que todas las religiones son verdaderas o que hay muchos dioses o muchas maneras de llegar a Dios?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 3:31.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"3:31"}],"questions":[{"id":"2017_6_11","questionText":"11.  ¿Cómo confirma la fe la ley? (Vea Éxodo 20:1-17; Romanos 8:3-4; 13:8-10.)","answer":"","quotes":[{"book":"Éxodo","verse":"20:1-17"},{"book":"Romanos","verse":"8:3-4"},{"book":"Romanos","verse":"13:8-10"}]},{"id":"2017_6_12","questionText":"12. Dé ejemplos de los malos resultados que se pueden esperar cuando la gente en la iglesia cree que no necesita obedecer los mandamientos de Dios y que en lugar de hacer eso, enseñan a otros a desobedecer. (Esta manera de pensar se llama antinomianismo.) (Vea también Judas 1:4.)","answer":"","quotes":[{"book":"Judas","verse":"1:4"}]},{"id":"2017_6_13","questionText":"13.  Si Dios le ha justificado a través de la fe, dé ejemplos de cómo Él le anima y le capacita para obedecerle.  (Vea Romanos 8:12-17, 31-34; Filipenses 2:12-13; 1 Juan 1:5-10.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:12-17"},{"book":"Romanos","verse":"8:31-34"},{"book":"Filipenses","verse":"2:12-13"},{"book":"1 Juan","verse":"1:5-10"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 3:27-31.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"3:27-31"}],"questions":[{"id":"2017_6_14","questionText":"14.  ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]}]}}},"LESSON/2017_7?lang=spa":{"id":"2017_7","name":"Romanos2017_7","memoryVerse":"“Porque sostenemos que todos somos justificados por la fe, y no por las obras que la ley exige”. – Romanos 3:28","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_7_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_7_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 4:1-5.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"4:1-5"}],"questions":[{"id":"2017_7_3","questionText":"3.  ¿Qué creyó Abraham, y cómo mostró su fe y honró a Dios? (Para ayuda adicional, vea Génesis 12:1-9; 13:1-18; 15:1-6, 18; 17:1-10, 23.)","answer":"","quotes":[{"book":"Génesis","verse":"12:1-9"},{"book":"Génesis","verse":"13:1-18"},{"book":"Génesis","verse":"15:1-6"},{"book":"Génesis","verse":"15:18"},{"book":"Génesis","verse":"17:1-10"},{"book":"Génesis","verse":"17:23"}]},{"id":"2017_7_4","questionText":"4.  ¿Por qué los trabajadores no consideran sus salarios un regalo de sus empleadores?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_7_5a","questionText":"5. a.   ¿Qué dádiva da Dios a todos los que confían en él, y qué paga reciben las personas que insisten en una relación empleador-empleado con Dios? (Vea también Romanos 6:23.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"6:23"}]},{"id":"2017_7_5b","questionText":"5. b.  ¿Qué tipo de relación tiene usted con Dios? ¿Qué revela su vida sobre su fe y lo que espera de Dios?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 4:6-8.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"4:6-8"}],"questions":[{"id":"2017_7_6","questionText":"6.  ¿Cómo aprendió David la verdad que enseñó en el Salmo 32, citado en Romanos 4:7-8? (Vea 2 Samuel 11-12; Salmos 32;  51.)","answer":"","quotes":[{"book":"2 Samuel","verse":"11:1-12:33"},{"book":"Salmos","verse":"32:1-11"},{"book":"Salmos","verse":"51:1-19"}]},{"id":"2017_7_7","questionText":"7.  ¿Cómo podrían estos versículos ayudar a los creyentes que luchan con la culpa de pecados pasados? (Puede usar otros versículos de la Escritura.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_7_8","questionText":"8.  En privado y específicamente, nombre los pecados que Dios ha contado contra Cristo en lugar de usted. Comparta con su grupo una vez que experimentó el gozo del perdón y cómo expresará su agradecimiento a Cristo por tomar el pecado suyo y darle su justicia. (Vea también 2 Corintios 5:19-21.)","answer":"","quotes":[{"book":"2 Corintios","verse":"5:19-21"}]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 4:9-15.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"4:9-15"}],"questions":[{"id":"2017_7_9","questionText":"9.  ¿Cuánto tiempo pasó desde que Dios declaró a Abraham justo, hasta cuando le dio la señal de la circuncisión a Abraham y la Ley a sus descendientes? ¿Por qué es importante esta secuencia de eventos? (Vea Génesis 15:6, 13-18; 16:1-4, 16; 17:25-26; Gálatas 3:15-18.)","answer":"","quotes":[{"book":"Génesis","verse":"15:6"},{"book":"Génesis","verse":"15:13-18"},{"book":"Génesis","verse":"16:1-4"},{"book":"Génesis","verse":"16:16"},{"book":"Génesis","verse":"17:25-26"},{"book":"Gálatas","verse":"3:15-18"}]},{"id":"2017_7_10a","questionText":"10. a.   ¿Qué sucede cuando las personas dependen de su propia obediencia o de ciertas señales externas —como la circuncisión, el bautismo o la cena del Señor— como una medida de su propia justicia? ¿Cuál es el valor de la obediencia y de las señales externas?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_7_10b","questionText":"10. b.  Explique brevemente por qué cree que usted es —o no es— justo(a) ante los ojos de Dios.","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 4: 16-25.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"4:16-25"}],"questions":[{"id":"2017_7_11","questionText":"11.  De estos versículos, describa la fe de Abraham y explique quiénes son los descendientes de Abraham.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_7_12","questionText":"12.  ¿Cómo se enfrentó Abraham a la realidad de su situación, y qué pasó con su fe mientras esperaba que Dios cumpliera su promesa?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_7_13","questionText":"13.  ¿Qué situación difícil ha usado Dios o está usando para fortalecer su fe?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 4.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"4:1-25"}],"questions":[{"id":"2017_7_14","questionText":"14. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_7_15","questionText":"15.  Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 4","answer":"","quotes":[]}]}}},"LESSON/2017_8?lang=spa":{"id":"2017_8","name":"Romanos2017_8","memoryVerse":"“Ante la promesa de Dios no vaciló como un incrédulo, sino que se reafirmó en su fe y dio gloria a Dios, plenamente  convencido de que Dios tenía poder para cumplir lo que había prometido”. – Romanos 4:20-21","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_8_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 5:1-2.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"5:1-2"}],"questions":[{"id":"2017_8_3","questionText":"3.  ¿Qué significa tener paz con Dios, y cómo se logra obtener esa paz? ¿Cómo es esto diferente y superior a las  circunstancias o sentimientos pacíficos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_4","questionText":"4.  ¿Qué acceso tienen los creyentes a través de Jesucristo, y cómo afecta este privilegio su vida diaria? (Vea también Juan 14:6; Efesios 2:18; 3:12; Hebreos 4:14-16.)","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"14:6"},{"book":"Efesios","verse":"2:18"},{"book":"Efesios","verse":"3:12"},{"book":"Hebreos","verse":"4:14-16"}]},{"id":"2017_8_5","questionText":"5.  Los cristianos verán la gloria de Dios en el cielo. ¿Cómo podría el enfocarse “en la esperanza de alcanzar la gloria de Dios” fortalecerla(o), consolarla(o) o darle alegría o gozo hoy? (Vea también Salmo 17:15; Mateo 5:8; 1 Juan 3:2; Apocalipsis 22:3-4.)","answer":"","quotes":[{"book":"Mateo","verse":"5:8"},{"book":"1 Juan","verse":"3:2"},{"book":"Apocalipsis","verse":"22:3-4"}]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 5:3-5.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"5:3-5"}],"questions":[{"id":"2017_8_6a","questionText":"6. a.  ¿Por qué y cómo pueden los creyentes gloriarse (regocijarse o jactarse) en el sufrimiento?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_6b","questionText":"6. b.  ¿Cómo ha usado Dios su sufrimiento para producir perseverancia, carácter, esperanza y un conocimiento más profundo de Su amor en usted y en aquellos que le rodean?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_7","questionText":"7.  ¿Por qué la esperanza no nos defrauda o “no avergüenza”, y qué papel juega el Espíritu Santo en este proceso?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 5:6-8.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"5:6-8"}],"questions":[{"id":"2017_8_8a","questionText":"8. a.   Escriba tres palabras de estos versículos que describen la condición de aquellos por quienes Cristo murió. ¿Por qué son buenas noticias?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_8b","questionText":"8. b.   ¿Cómo estas tres palabras aclaran que la gente no puede salvarse a sí misma, y cuál es su experiencia personal en cuanto a esto? (Vea también Efesios 2:1-9.)","answer":"","quotes":[{"book":"Efesios","verse":"2:1-9"}]},{"id":"2017_8_9","questionText":"9.  ¿Cómo podrían estos versículos ayudarle a explicar por qué el cristianismo es único y singular en comparación con otras religiones y filosofías?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 5:9-11.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"5:9-11"}],"questions":[{"id":"2017_8_10","questionText":"10.  Enumere varios aspectos de la salvación según lo que dicen estos versículos.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_11a","questionText":"11. a.  Defina “reconciliación”. (Si es necesario, use un diccionario.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_11b","questionText":"11. b.  ¿Se reconcilió Dios con nosotros o nos reconciliamos con Dios, y qué revela acerca de Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_12","questionText":"12.  ¿Cómo somos salvados por medio de la vida de Cristo, y qué palabras o acciones usaremos para jactarnos (regoci-jarnos) en Él? (Vea también Romanos 4:25; 6:8-10; 8:34, u otros pasajes bíblicos que usted conozca.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"4:25"},{"book":"Romanos","verse":"6:8-10"},{"book":"Romanos","verse":"8:34"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 5:1-11.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"5:1-11"}],"questions":[{"id":"2017_8_13","questionText":"13.  ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_14","questionText":"14.  Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 5:1-11","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"5:1-11"}]}]}}},"LESSON/2017_9?lang=spa":{"id":"2017_9","name":"Romanos2017_9","memoryVerse":"“En consecuencia, ya que hemos sido justificados mediante la fe, tenemos paz con Dios por medio de nuestro Señor  Jesucristo”. – Romanos 5:1","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_9_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 5:12-14.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"5:12-14"}],"questions":[{"id":"2017_9_3","questionText":"3.  Leer Génesis 2:15-3:24. ¿Quién era el “hombre” en Romanos 5:12? ¿Qué advertencia le dio Dios a este hombre, y qué daño causó su pecado? (Vea también Romanos 3:9-11, 23; 8:20-21; 1 Corintios 15:22; Efesios 2: 1-3.)","answer":"","quotes":[{"book":"Génesis","verse":"2:15-3:24"},{"book":"Romanos","verse":"5:12"},{"book":"Romanos","verse":"3:9-11"},{"book":"Romanos","verse":"3:23"},{"book":"Romanos","verse":"8:20-21"},{"book":"1 Corintios","verse":"15:22"},{"book":"Efesios","verse":"2:1-3"}]},{"id":"2017_9_4","questionText":"4.  ¿Qué es lo que la mayoría de la gente que usted conoce cree sobre la humanidad —que todas las personas nacen buenas, nacen ni buenas ni malas, o nacen pecadores? ¿Qué cree usted y por qué?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: Leer Romanos 5:14-19.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"5:14-19"}],"questions":[{"id":"2017_9_5","questionText":"5.  Enumere las maneras cómo Adán (“quien es figura”) y Jesucristo (“aquel que había de venir”) son iguales y en las en que son diferentes. ¿Cómo trajo Jesús mucho más bien que todo lo que Adán destruyó?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_6","questionText":"6.  ¿Qué es “la dádiva”? ¿Por qué los versículos 15-17 la mencionan tan a menudo, y cuál es su respuesta a dicha dádiva de Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_7","questionText":"7.  ¿Qué une a la gente a Adán, y qué la une a Cristo? ¿Con quién está usted unida(o), y cómo lo sabe?  (Vea también Juan 3:7-21, Romanos 10:9-13, u otros pasajes de la Biblia.)","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"3:7-21"},{"book":"Romanos","verse":"10:9-13"}]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: Leer Romanos 5:18-19.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"5:18-19"}],"questions":[{"id":"2017_9_8","questionText":"8.  ¿Cuáles son algunos resultados de la condenación, y qué impacto tienen estos versículos en usted? (Vea Mateo 13:47-50; Romanos 2:8-9; Filipenses 318-19; 2 Tesalonicenses 1:8-9; Apocalipsis 20:14-15.)","answer":"","quotes":[{"book":"Mateo","verse":"13:47-50"},{"book":"Romanos","verse":"2:8-9"},{"book":"2 Tesalonicenses","verse":"1:8-9"},{"book":"Apocalipsis","verse":"20:14-15"}]},{"id":"2017_9_9a","questionText":"9. a.  ¿Cuál es el “acto de justicia” que resultó en la justificación y la vida? (Use otros versículos si lo desea.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_9b","questionText":"9. b.   ¿Cuáles son algunos resultados de la vida en Cristo, y cómo son evidentes en su vida? (Vea Juan 10:28; Gálatas 2:20; Efesios 3:12; Filipenses 3:20-21; Hebreos 13:20-21.)","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"10:28"},{"book":"Gálatas","verse":"2:20"},{"book":"Efesios","verse":"3:12"},{"book":"Filipenses","verse":"3:20-21"},{"book":"Hebreos","verse":"13:20-21"}]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: Leer Romanos 5: 20-21. 10  a.  ¿Por qué la ley causa que la transgresión (pecado) aumente? (Vea Romanos 7:7-12; Gálatas 3:24.)b.  ¿Cómo ve este principio en acción en usted, su familia, comunidad o país?","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"5:20-21"}],"questions":[{"id":"2017_9_11b","questionText":"11.  Comparta brevemente un ejemplo reciente cuando la gracia de Dios venció las consecuencias de su pecado.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_12b","questionText":"12.  ¿Cuáles son los dos reinos que se mencionan en el versículo 21, y qué sucede a los que pertenecen a cada reino?  (Vea también Colosenses 1:13-14.)","answer":"","quotes":[{"book":"Colosenses","verse":"1:13-14"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: Repasar Romanos 5: 12-21.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"5:12-21"}],"questions":[{"id":"2017_9_13b","questionText":"13. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_14b","questionText":"14. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 5:12-21","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"5:12-21"}]}]}}},"LESSON/2017_10?lang=spa":{"id":"2017_10","name":"Romanos2017_10","memoryVerse":"“Por tanto, así como una sola transgresión causó la condenación de todos, también un solo acto de justicia produjo la justificación que da vida a todos”. – Romanos 5:18    ","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_10_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 6:1-4.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"6:1-4"}],"questions":[{"id":"2017_10_3","questionText":"3.  ¿Qué pensamientos en el capítulo 5 llevaron a Pablo a hacer la pregunta en 6:1, y por qué?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_4","questionText":"4.  ¿Qué sucede cuando los cristianos creen que su pecado no importa?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_5","questionText":"5.  ¿Cuándo ha sido tentado a pecar porque sabía que Dios lo(a) perdonaría? ¿Cómo podrían estos versículos fortalecerlo(a) para luchar contra el pecado?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: Lee Romanos 6:1-4.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"6:1-4"}],"questions":[{"id":"2017_10_6","questionText":"6.  ¿Quiénes somos los “nosotros” que se mencionan en estos versículos? Si usted es parte de este grupo, reescriba el versículo 2 como su propia declaración.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_7","questionText":"7.  Describa la realidad espiritual a la que apunta el bautismo en agua. (Vea también Hechos 1:5; 2:38; 1 Corintios 12:13; Gálatas 3:26-27; Colosenses 2:11-12.)","answer":"","quotes":[{"book":"Hechos","verse":"1:5"},{"book":"Hechos","verse":"2:38"},{"book":"1 Corintios","verse":"12:13"},{"book":"Gálatas","verse":"3:26-27"},{"book":"Colosenses","verse":"2:11-12"}]},{"id":"2017_10_8","questionText":"8.  Específicamente, ¿cómo dice Pablo que los creyentes han muerto al pecado? Si Cristo es su Salvador, ¿cómo ha experimentado esta muerte personalmente y cómo está viviendo ahora una nueva vida?  (Vea también Romanos 5:12-21; 2 Corintios 5:14-21.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"5:12-21"},{"book":"2 Corintios","verse":"5:14-21"}]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 6:5-10.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"6:5-10"}],"questions":[{"id":"2017_10_9","questionText":"9.  Nombre las maneras en que los creyentes están unidos con Cristo, de acuerdo a estos versículos.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_10","questionText":"10.  ¿Qué quiere decir Pablo cuando habla de “nuestra vieja naturaleza”? (Vea también Efesios 4:22-24; Colosenses 3:9-10.)","answer":"","quotes":[{"book":"Efesios","verse":"4:22-24"},{"book":"Colosenses","verse":"3:9-10"}]},{"id":"2017_10_11","questionText":"11.  ¿Por qué aspectos de su unión con Cristo le dará gracias a Dios, y en que área necesita su ayuda para creer que él la(o) ha liberado del pecado? (Vea también Colosenses 2:11-15.)","answer":"","quotes":[{"book":"Colosenses","verse":"2:11-15"}]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 6:9-11.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"6:9-11"}],"questions":[{"id":"2017_10_12","questionText":"12.  Haga una lista de los hechos acerca de Jesús que se mencionan en los versículos 9-10. ¿Cómo conecta el versículo 11 su vida con lo que es verdad de Jesús?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_13","questionText":"13.  ¿Qué significa estar muerto al pecado, pero vivo para Cristo:  ¿En su hogar? ¿En su escuela, lugar de trabajo o comunidad?  ¿En su iglesia?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: Repasar Romanos 6:1-11.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"6:1-11"}],"questions":[{"id":"2017_10_14","questionText":"14. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_10_15","questionText":"15. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 6:1-11","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"6:1-11"}]}]}}},"LESSON/2017_11?lang=spa":{"id":"2017_11","name":"Romanos2017_11","memoryVerse":"“De la misma manera, también ustedes considérense muertos al pecado, pero vivos para Dios en Cristo Jesús” (Romanos 6:11).","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_11_1","questionText":"1. ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_11_2","questionText":"2. ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 6:12-14.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"6:12-14"}],"questions":[{"id":"2017_11_3","questionText":"3. ¿Qué verdades en los primeros capítulos de Romanos preceden a la palabra “por lo tanto” en el versículo 12?(Vea lecciones anteriores.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_11_4a","questionText":"4. a.   Enumere los dos mandamientos negativos y los dos positivos y explique por qué el cambio duradero requiere acciones negativas y positivas. (Vea también Efesios 4:22-24; Colosenses 3:9-10.)","answer":"","quotes":[{"book":"Efesios","verse":"4:22-24"},{"book":"Colosenses","verse":"3:9-10"}]},{"id":"2017_11_4b","questionText":"4. b. Escriba formas específicas en que es tentado(a) a ofrecer alguna parte de sí mismo(a) al pecado y las maneras de ofrecer cada parte de sí misma(o) a Dios.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_11_5","questionText":"5. ¿Cómo lo anima la promesa de Dios en el versículo 14 a la luz de los mandamientos de los versículos 12-13?(Vea también Romanos 5:20-21.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"5:20-21"}]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 6:15-16.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"6:15-16"}],"questions":[{"id":"2017_11_6","questionText":"6. ¿Cómo difieren las preguntas de los versículos 1 y 15 y cómo son iguales?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_11_7a","questionText":"7. a.  ¿Qué significa ser “esclavo del pecado” o “esclavo de la justicia”?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_11_7b","questionText":"7. b.   Puesto que somos esclavos de aquel a quien obedecemos, ¿se describiría usted ahora como esclavo del pecado o esclavo de la justicia, y por qué?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 6:17-18.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"6:17-18"}],"questions":[{"id":"2017_11_8","questionText":"8.  Compare y contraste la obediencia del corazón y la práctica de solamente seguir las reglas. ¿Cuál describe sus  acciones?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_11_9","questionText":"9.  ¿Cuál es “la enseñanza que les fue transmitida” y a la cuál “ya se han sometido de todo corazón”?  (Vea Romanos 6:1-14 u otros pasajes bíblicos.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"6:1-14"}]},{"id":"2017_11_10","questionText":"10.  Si Cristo lo ha liberado del pecado, ¿por qué aspectos de su libertad le da gracias a Dios?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 6:19-23.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"6:19-23"}],"questions":[{"id":"2017_11_11","questionText":"11.  Enumere las maneras en que la gente quiere ser libre y por qué estas cosas son o no son la verdadera libertad.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_11_12","questionText":"12.  ¿Cuáles son los resultados de ser esclavo del pecado y cuáles son los resultados de ser esclavo de Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_11_13a","questionText":"13. a.   ¿Cómo ha experimentado personalmente la paga del pecado que conducen a la muerte? Si usted es un crey- ente, ¿cómo Dios usó esas cosas para su gloria y para el bien suyo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_11_13b","questionText":"13. b.  ¿Qué actitudes y conductas se producen en usted mientras medita sobre la dádiva de Dios de la vida eterna?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 6:12-23","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"6:12-23"}],"questions":[{"id":"2017_11_14","questionText":"14. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_11_15","questionText":"15. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 6:12-23","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"6:12-23"}]}]}}},"LESSON/2017_12?lang=spa":{"id":"2017_12","name":"Romanos2017_12","memoryVerse":"“Porque la paga del pecado es muerte, mientras que la dádiva de Dios es vida eterna en Cristo Jesús, nuestro Señor”. – Romanos 6:23","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_12_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 7:1-6.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"7:1-6"}],"questions":[{"id":"2017_12_3","questionText":"3.  ¿Cómo edifican estos versículos sobre la verdad de la unión del creyente con Cristo? (Vea Romanos 6:1-11, 14.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"6:1-11"},{"book":"Romanos","verse":"6:14"}]},{"id":"2017_12_4a","questionText":"4. a.  ¿De qué libera a los creyentes la muerte de Cristo y a quién le pertenecen ahora? ¿cuál es el propósito del creyente?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_4b","questionText":"4. b.  Si usted es un creyente, ¿cómo está viviendo su propósito y la libertad que Dios le ha dado, especialmente en sus relaciones en el trabajo, la familia, la comunidad, etc.?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_5","questionText":"5.  Contraste “fruto para Dios” y “con el nuevo poder que nos da el Espíritu” con “fruto para muerte” y “por medio del antiguo mandamiento escrito”. (Vea también Juan 15:1-5 y Gálatas 5:16-23.) ¿Dónde ve estos patrones en su vida?","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"15:1-5"},{"book":"Gálatas","verse":"5:16-23"}]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 7:7-13. Nota: Los cristianos difieren acerca de si Romanos 7:7-25 se refiere a la vida de Pablo antes o después de que Jesús lo salvó.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"7:7-13"}],"questions":[{"id":"2017_12_6","questionText":"6.  De acuerdo a los versículos 7-13, ¿qué es lo que la ley hace para las personas, y cómo el pecado usa la ley contra la gente?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_7","questionText":"7. ¿Cómo engaña y daña el pecado su mente, emociones o cuerpo? ¿Qué revela el pecado sobre lo que usted entiende de Dios y cómo responderá a lo que él le está mostrando?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 7:14-20.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"7:14-20"}],"questions":[{"id":"2017_12_8","questionText":"8. Explique cómo la ley es “espiritual” y por qué Pablo se describe a sí mismo como “meramente humano”, es decirno espiritual.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_9","questionText":"9. ¿Cómo explicaría la lucha de Pablo en estos versículos a su familia o a otras personas que desea ayudar a creceren Cristo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_10","questionText":"10. ¿Qué hace que no quiere hacer, y qué bien no hace que realmente quiere hacer?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 7:21-25.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"7:21-25"}],"questions":[{"id":"2017_12_11","questionText":"11. Describa la angustia de Pablo por el pecado según estos versículos.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_12a","questionText":"12. a.  ¿Cómo responde Pablo la pregunta que hizo en el versículo 24?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_12b","questionText":"12. b.  ¿Por qué la respuesta de Pablo es la única ayuda verdadera para aquellos que viven bajo la carga de la ley, así como aquellos que tienden a vivir sin ley?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_13","questionText":"13. ¿Puede compartir un tiempo de angustia por el pecado que lo(a) llevó a la oración desesperada, y cómo Romanos6 y 7 le ayudan a orar acerca de su lucha continua con el pecado?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 7:1-25.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"7:1-25"}],"questions":[{"id":"2017_12_14","questionText":"14. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientrasincorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_15","questionText":"15. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 7","answer":"","quotes":[]}]}}},"LESSON/2017_13?lang=spa":{"id":"2017_13","name":"Romanos2017_13","memoryVerse":"“¡Soy un pobre miserable! ¿Quién me librará de este cuerpo mortal? ¡Gracias a Dios por medio de Jesucristo nuestro  Señor!”. – Romanos 7:24-25a","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_13_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_13_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 8:1-4.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:1-4"}],"questions":[{"id":"2017_13_3a","questionText":"3. a.   De su estudio de Romanos 1-7, ¿cómo explicaría Romanos 8:1? ¿Cuál es el significado de “están unidos” y “ninguna condenación”? (Para ayuda adicional, vea Juan 3:16-17; 5:24.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:1"},{"book":"Juan","verse":"3:16-17"},{"book":"Juan","verse":"5:24"}]},{"id":"2017_13_3b","questionText":"3. b.  ¿Cómo afecta Romanos 8:1 a la forma en que usted se ve a sí mismo y a los demás? ¿Qué cambios le pedirá a Dios que haga en sus pensamientos o acciones?","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:1"}]},{"id":"2017_13_4","questionText":"4.  ¿Cómo muestra este pasaje que toda la Trinidad (Padre, Hijo y Espíritu Santo) obra para salvar a los pecadores?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_13_5","questionText":"5.  Puesto que los que están en Cristo ya no están bajo la ley, ¿por qué y cómo cumplen las justas exigencias de la ley? (Vea también Juan 14:15-21, 16:5-15.)","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"14:15-21"},{"book":"Juan","verse":"14:16"}]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 8:5-11.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:5-11"}],"questions":[{"id":"2017_13_6","questionText":"6.  Nombre a los dos grupos básicos de personas que estos versículos describen y contraste sus mentalidades y vidas.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_13_7","questionText":"7.  ¿Cómo puede reconocer una mente puesta en lo que el Espíritu desea? (Vea también Gálatas 5:22-23;  Colosenses 3:1-4.) ¿Dirían otros que usted tiene su mente puesta en el Espíritu Santo?","answer":"","quotes":[{"book":"Gálatas","verse":"5:22-23"},{"book":"Colosenses","verse":"3:1-4"}]},{"id":"2017_13_8","questionText":"8.  Según los versículos 9-11, ¿qué cosas son verdaderas para todos aquellos en quienes el Espíritu de Dios (también llamado el Espíritu de Cristo) vive, y cómo estas verdades la(o) animan hoy?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 8:12-14.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:12-14"}],"questions":[{"id":"2017_13_9","questionText":"9.  Según estos versículos, ¿cuál es la obligación de un cristiano y por qué? (Vea también 2 Corintios 7:1; Filipenses 3:10-14; 1 Juan 3:1-3.)10  a.  ¿Cómo pueden los hijos de Dios dar “muerte a malos hábitos del cuerpo”? (Vea también Gálatas 5:13-26; Colosenses 3:5-17.) b.  ¿Qué enseña la frase “den muerte” acerca de la actitud que los hijos de Dios tienen que tener hacia su pecado, y ¿dónde necesita la ayuda del Espíritu Santo para cambiar su actitud y acciones?","answer":"","quotes":[{"book":"2 Corintios","verse":"7:1"},{"book":"Filipenses","verse":"3:10-14"},{"book":"1 Juan","verse":"3:1-3"},{"book":"Gálatas","verse":"5:13-26"},{"book":"Colosenses","verse":"3:5-17"}]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 8:14-17.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:14-17"}],"questions":[{"id":"2017_13_11b","questionText":"11.  Indique los privilegios de adopción en la familia de Dios. (Vea también Romanos 8:29.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:29"}]},{"id":"2017_13_12c","questionText":"12.  Según los siguientes versículos, escriba los beneficios adicionales de ser hija(o) de Dios y, si usted es un creyente, exprese cómo usted ha experimentado estos beneficios. (Mateo 6:7-8; 10:29-31; Hebreos 12:7-11; 1 Juan 3:1-3.)","answer":"","quotes":[{"book":"Mateo","verse":"6:7-8"},{"book":"Mateo","verse":"10:29-31"},{"book":"Hebreos","verse":"12:7-11"},{"book":"1 Juan","verse":"3:1-3"}]},{"id":"2017_13_13d","questionText":"13.  ¿Cómo pueden estas verdades ayudarle a usted o a otros que luchan con la duda del amor paternal de Dios?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 8: 1-17.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:1-17"}],"questions":[{"id":"2017_13_14e","questionText":"14. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_13_15f","questionText":"15. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 8:1-7","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:1-7"}]}]}}},"LESSON/2017_14?lang=spa":{"id":"2017_14","name":"Romanos2017_14","memoryVerse":"“Por lo tanto, ya no hay ninguna condenación para los que están unidos a Cristo Jesús”. – Romanos 8:1","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_14_1","questionText":" 1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_14_2","questionText":" 2. ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 8:17-18.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:17-18"}],"questions":[{"id":"2017_14_3","questionText":" 3.  ¿Cuál fue la experiencia de Pablo con el sufrimiento, y cómo esto afecta su comprensión de estos versículos y la(o) anima en su sufrimiento? (Vea 2 Corintios 4:7-18; 6:4-10; 11:23-28 u otros versículos que usted conozca).","answer":"","quotes":[{"book":"2 Corintios","verse":"4:7-18"},{"book":"2 Corintios","verse":"6:4-10"},{"book":"2 Corintios","verse":"11:23-28"}]},{"id":"2017_14_4","questionText":" 4.  a. ¿Qué significa la palabra “gloria”? (Utilice un diccionario para obtener ayuda.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_14_4b","questionText":"4. b.  Provea algunos aspectos sobre nuestra “gloria” según los siguientes versículos:  2 Corintios 3:18","answer":"","quotes":[{"book":"2 Corintios","verse":"3:18"}]},{"id":"2017_14_4c","questionText":"4. b. Filipenses 3:20-21","answer":"","quotes":[{"book":"Filipenses","verse":"3:20-21"}]},{"id":"2017_14_4d","questionText":"4. b.  Colosenses 1:27","answer":"","quotes":[{"book":"Colosenses","verse":"1:27"}]},{"id":"2017_14_4e","questionText":"4. b.  2 Tesalonicenses 2:13-14","answer":"","quotes":[{"book":"2 Tesalonicenses","verse":"2:13-14"}]},{"id":"2017_14_4f","questionText":"4. b.  Hebreos 2:10","answer":"","quotes":[{"book":"Hebreos","verse":"2:10"}]},{"id":"2017_14_5","questionText":" 5.  ¿Cuál es la relación entre el sufrimiento y la gloria, y qué esperanza le da esto a usted mismo, a su iglesia o a los creyentes que sufren en todo el mundo? (Vea las referencias dadas arriba y otros versículos que usted sepa.)","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 8:19-22.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:19-22"}],"questions":[{"id":"2017_14_6","questionText":" 6.  ¿Qué quiere decir Pablo cuando habla de “la creación” en este pasaje?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_14_7","questionText":" 7.  Enumere las formas en que ve a la creación sujeta a frustración y decaimiento hoy. (Vea también Génesis 1:27–2:1: 3:17-19.)","answer":"","quotes":[{"book":"Génesis","verse":"1:27"}]},{"id":"2017_14_8","questionText":" 8.  ¿Cuándo y cómo será liberada la creación? (Vea 2 Pedro 3:13; Apocalipsis 21:1 u otros versículos que pueda saber). ¿De qué manera estas verdades lo(a) ayudan a distinguir el cuidado apropiado de la creación de la idolatría de la naturaleza o la confianza en los esfuerzos de las personas para renovar el planeta?","answer":"","quotes":[{"book":"2 Pedro","verse":"3:13"},{"book":"Apocalipsis","verse":"21:1"}]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 8:23-25.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:23-25"}],"questions":[{"id":"2017_14_9","questionText":" 9.  ¿Según estos versículos, quién y qué gimen, y por qué lo hacen? (Vea también Romanos 8:22, 26.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:22"},{"book":"Romanos","verse":"8:26"}]},{"id":"2017_14_10a","questionText":"10. a. ¿Qué aguardamos los cristianos y cómo lo hacemos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_14_10b","questionText":"10. b.  ¿Por qué aguardamos y de que tenemos esperanza, y por qué?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 8:26-27.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:26-27"}],"questions":[{"id":"2017_14_11","questionText":"11.  Según estos versículos, comparta diferentes maneras en que el Espíritu Santo obra en la vida del creyente y al menos una manera en que él ha estado obrando en la suya.  Romanos 8:26-27","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:26-27"}]},{"id":"2017_14_11b","questionText":"11.  Lucas 12:12","answer":"","quotes":[{"book":"Lucas","verse":"12:12"}]},{"id":"2017_14_11c","questionText":"11.  Hechos 1:8","answer":"","quotes":[{"book":"Hechos","verse":"1:8"}]},{"id":"2017_14_11d","questionText":"11.  Hechos 16:6-10; 20:22","answer":"","quotes":[{"book":"Hechos","verse":"16:6-10"},{"book":"Hechos","verse":"20:22"}]},{"id":"2017_14_11e","questionText":"11.  Efesios 4:3-4","answer":"","quotes":[{"book":"Efesios","verse":"4:3-4"}]},{"id":"2017_14_11f","questionText":"11.  Efesios 6:17","answer":"","quotes":[{"book":"Efesios","verse":"6:17"}]},{"id":"2017_14_11g","questionText":"11.  1 Corintios 2:12","answer":"","quotes":[{"book":"1 Corintios","verse":"2:12"}]},{"id":"2017_14_12","questionText":"12.  a.  ¿Qué se entiende por “el Espíritu intercede por los creyentes conforme a la voluntad de Dios”?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_14_12b","questionText":"12. b.   ¿Quién, además del Espíritu Santo, intercede por usted hoy y por quién ora usted? (Vea Romanos 8:34 u otros versículos que usted conozca.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:34"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 8:18-27.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:18-27"}],"questions":[{"id":"2017_14_14c","questionText":"14. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_14_15d","questionText":"15. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 8:18:27","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:18"}]}]}}},"LESSON/2017_15?lang=spa":{"id":"2017_15","name":"Romanos2017_15","memoryVerse":"“De hecho, considero que en nada se comparan los sufrimientos actuales con la gloria que habrá de revelarse en nosotros”. — Romanos 8:18","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_15_1","questionText":" 1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_15_2","questionText":" 2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 8:28.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:28"}],"questions":[{"id":"2017_15_3","questionText":" 3.  ¿Cuál es el “bien” que Dios dispone para su pueblo en todas las cosas? (Vea también Romanos 8: 29-39.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:29-39"}]},{"id":"2017_15_4","questionText":" 4.  a.   Ponga Romanos 8:28 en sus propias palabras. ¿Qué confianza ofrece este versículo al creyente en cada situación?","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:28"}]},{"id":"2017_15_4b","questionText":"4. b.  ¿Cómo podría orar cuando lucha con cosas que se pregunta cómo Dios usará para bien?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_15_5","questionText":" 5.  ¿Qué aprende acerca de los atributos y el carácter de Dios de Romanos 8:28, y cómo le desafía o le consuela eso?","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:28"}]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 8:29-30.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:29-30"}],"questions":[{"id":"2017_15_6","questionText":" 6.  a.   Explique brevemente los siguientes conceptos. (Para ayuda, vea Juan 6:37, 44, Romanos 1:6-7; 3:22-26; 8:17-21; Efesios 1:4-5, 11 u otros pasajes de la Biblia.) Conoció de antemano","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"6:37"},{"book":"Juan","verse":"6:44"},{"book":"Romanos","verse":"1:6-7"},{"book":"Romanos","verse":"3:22-26"},{"book":"Romanos","verse":"8:17-21"},{"book":"Efesios","verse":"1:4-5"},{"book":"Efesios","verse":"1:11"}]},{"id":"2017_15_6b","questionText":" 6.  a. Predestinó","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_15_6c","questionText":" 6.  a. Llamó","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_15_6d","questionText":" 6.  a. Justificó","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_15_6e","questionText":" 6.  a. Glorificó","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_15_6f","questionText":"6. b.  ¿Qué revela Romanos 8:29-30 acerca de Dios, y por qué es una buena noticia?","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:29-30"}]},{"id":"2017_15_7","questionText":" 7.  ¿Cuáles son algunas de las maneras en que Dios obra para conformar a los creyentes a la imagen de su Hijo? ¿Cuáles son algunas razones por las que muchos que profesan ser creyentes no actúan como Jesús? (Vea también","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_15_7b","questionText":" 7. Romanos 5:3-5; 2 Timoteo 3:12, 15-16; Hebreos 5:7-8 u otros pasajes de la Biblia.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"5:3-5"},{"book":"2 Timoteo","verse":"3:12"},{"book":"2 Timoteo","verse":"3:15-16"},{"book":"Hebreos","verse":"5:7-8"}]},{"id":"2017_15_8","questionText":" 8.  ¿Cómo ve a Dios trabajando en su vida para hacerle más semejante a Cristo?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 8:31-35.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:31-35"}],"questions":[{"id":"2017_15_9","questionText":" 9.  Haga una lista de las preguntas y respuestas en los versículos 31-35. ¿Qué conclusiones puede sacar basándose en estas preguntas y respuestas?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_15_10","questionText":"10.  ¿Con cuál de las preguntas anteriores está luchando, y cómo le animan las respuestas?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 8:35-39.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:35-39"}],"questions":[{"id":"2017_15_11","questionText":"11.  ¿Por qué Pablo cita el Salmo 44:22 para responder a las preguntas que el versículo 35 hace? (Vea también Juan 16:33.)","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"16:33"}]},{"id":"2017_15_12","questionText":"12.  a.   ¿Cómo “cosa alguna” en los versículos 35-37 se relacionan con “todas las cosas” en los versículos 28 y 32?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_15_12b","questionText":"12. b.   ¿Cómo le ha ayudado una comprensión más profunda del amor de Cristo en alguna dificultad específica que haya tenido este año?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_15_13","questionText":"13.  Haga una lista de cosas en su vida (o eventos mundiales) que lo tientan a preocuparse o induzcan a la ira y a la impaciencia. Use su lista para reescribir los versículos 38-39 como su propia declaración de confianza en el amor de Dios por usted.","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 8: 28-39.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:28-39"}],"questions":[{"id":"2017_15_14","questionText":"14. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_15_15","questionText":"15. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 8:28-39","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:28-39"}]}]}}},"LESSON/2017_16?lang=spa":{"id":"2017_16","name":"Romanos2017_16","memoryVerse":"“El que no escatimó ni a su propio Hijo, sino que lo entregó por todos nosotros, ¿cómo no habrá de darnos generosamente, junto con él, todas las cosas?” – Romanos 8:32 ","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_16_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_16_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 9:1-5.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"9:1-5"}],"questions":[{"id":"2017_16_3","questionText":"3.  ¿Qué verdad afirma Pablo? ¿Por qué se lamenta Pablo por el pueblo de Israel y en qué forma se parece él a Moisés y a Jesús? (Para ayuda adicional vea Éxodo 32:30-32; Lucas 19:41-44; Juan 10:11; Romanos 9:1-29)","answer":"","quotes":[{"book":"Éxodo","verse":"32:30-32"},{"book":"Lucas","verse":"19:41-44"},{"book":"Juan","verse":"10:11"},{"book":"Romanos","verse":"9:1-29"}]},{"id":"2017_16_4a","questionText":"4. a.   Explique qué significa “maldecido” en Romanos 9:3 y si algún creyente podría ser “separado” de Cristo. ¿Cuál cree usted que sea el punto de Pablo? (Vea también Romanos 8:1, 35, 38-39.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"9:3"},{"book":"Romanos","verse":"8:1"},{"book":"Romanos","verse":"8:35"},{"book":"Romanos","verse":"8:38-39"}]},{"id":"2017_16_4b","questionText":"4. b.  ¿En qué forma es el amor de Pablo por los israelitas incrédulos un modelo que muestra cómo deben los creyentes responderles a los no creyentes?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_16_5","questionText":"5.  Considere las ventajas espirituales que Dios le ha dado a usted. ¿Cuáles son los beneficios? A veces ¿cómo son desperdiciadas?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 9:6-13.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"9:6-13"}],"questions":[{"id":"2017_16_6a","questionText":"6. a.  ¿Cómo es Dios fiel a su Palabra a pesar de la incredulidad de la mayoría de los israelitas?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_16_6b","questionText":"6. b.  ¿Qué ejemplos da Pablo para demostrar que el nacimiento físico nunca hace a nadie hijo de Dios automática- mente? (Vea también Romanos 2:28-29.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"2:28-29"}]},{"id":"2017_16_7","questionText":"7.  ¿Cómo muestran estos versículos que la salvación es por gracia y no por el esfuerzo humano? ¿Qué esperanza le da esto con relación a sus familiares, amistades o compañeros de trabajo que no son creyentes? ","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 9:14-21.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"9:14-21"}],"questions":[{"id":"2017_16_8","questionText":"8.  ¿Qué revela el uso de Pablo de la historia bíblica sobre Dios y la forma en que Él elige cumplir su justa y santa voluntad? ¿Cómo se compara esto con su propio entendimiento? (Vea también Éxodo 7:3, 13; 8:32; 14:4.)","answer":"","quotes":[{"book":"Éxodo","verse":"7:3"},{"book":"Éxodo","verse":"7:13"},{"book":"Éxodo","verse":"8:32"},{"book":"Éxodo","verse":"14:4"}]},{"id":"2017_16_9a","questionText":"9. a.   De los versículos 20-21, explique en sus propias palabras el problema de la gente que acusa a Dios de injusticia. (Vea también Isaías 29:16; 64:8; Jeremías 18:6; 2 Timoteo 2:20.)","answer":"","quotes":[{"book":"Isaías","verse":"29:16"},{"book":"Isaías","verse":"64:8"},{"book":"Jeremías","verse":"18:6"},{"book":"2 Timoteo","verse":"2:20"}]},{"id":"2017_16_9b","questionText":"9. b.   Dé ejemplos de cómo la gente hoy día (quizá inclusive usted) utiliza razones similares para excusar el pecado o acusar a Dios de injusticia.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_16_10","questionText":"10.  ¿Cómo le ha mostrado Dios misericordia a usted cuando su corazón ha estado endurecido, y cómo le ha  respondido usted a Él?  ","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 9:22-29.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"9:22-29"}],"questions":[{"id":"2017_16_11","questionText":"11.  En los versículos 22-24, ¿cómo y por qué demuestra Dios Su poder y misericordia?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_16_12","questionText":"12.  ¿Qué de las gloriosas riquezas de Dios le motivan a orar, adorar o a tomar acción?  (Vea también Efesios 1:7-8, 18-23; 2:1-10.) ","answer":"","quotes":[{"book":"Efesios","verse":"1:7-8"},{"book":"Efesios","verse":"1:18-23"},{"book":"Efesios","verse":"2:1-10"}]},{"id":"2017_16_13","questionText":"13.  ¿De las citas de Oseas e Isaías, qué aprende usted sobre la misericordia y la gracia de Dios para los judíos y los gentiles? (Vea también Romanos 11:3-6.) ","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"11:3-6"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 9.","questions":[{"id":"2017_16_14","questionText":"14.  ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios en el estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_16_15","questionText":"15.  Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 9","answer":"","quotes":[]}]}}},"LESSON/2017_17?lang=spa":{"id":"2017_17","name":"Romanos2017_17","memoryVerse":"“¿Qué si lo hizo para dar a conocer sus gloriosas riquezas a los que eran objeto de su misericordia, y a quienes de  antemano preparó para esa gloria? Esos somos nosotros, a quienes Dios llamó no sólo de entre los judíos, sino también de entre los gentiles.” – Romanos 9:23-24","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_17_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_17_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 9:30-33.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"9:30-33"}],"questions":[{"id":"2017_17_3","questionText":"3.  ¿Cuál era la diferencia entre la manera en que los gentiles y el pueblo de Israel buscaban la justicia?¿Cuáles fueron los resultados? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_17_4","questionText":"4.  ¿Qué diferencia hay entre la búsqueda diaria para lograr un comportamiento justo y el esfuerzo para poder ser declarado justo? ¿Qué papel juega la fe? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_17_5","questionText":"5.  ¿Quién es “la piedra de tropiezo”? ¿Qué causa que “la piedra de tropiezo” haga que la gente tropiece o caiga? ","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 10:1-4.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"10:1-4"}],"questions":[{"id":"2017_17_6","questionText":"6. ¿Por qué era tan grande el deseo de Pablo de que los israelitas fueran salvos? ¿Cómo le ha llamado Dios a orar por y ministrar a los que usted desea que sean salvos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_17_7","questionText":"7. ¿De qué conocimiento carecían los israelitas que hizo que su celo fuera en vano? ¿Cómo vemos en el mundo de hoy el comportamiento celoso que carece del verdadero conocimiento de Jesús? (Concéntrese en el comportamien-to y no en nombrar grupos específicos.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_17_8","questionText":"8. Explique en sus propias palabras el pasaje de Romanos 10:4. (Tal vez desee consultar otras traducciones de la  Biblia como ayuda.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"10:4"}]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 10:5-9.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"10:5-9"}],"questions":[{"id":"2017_17_9","questionText":"9. A la luz de estos versículos, ¿a qué conclusiones llega Pablo? (Nota: Romanos 10:5-7 puede ser interpretado de varias maneras.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"10:5-7"}]},{"id":"2017_17_10","questionText":"10. ¿Qué debe hacer una persona para ser salva?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_17_11","questionText":"11. ¿Cómo explicaría el significado e importancia de cada frase del versículo 9 a una persona incrédula?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 10:10-13.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"10:10-13"}],"questions":[{"id":"2017_17_12","questionText":"12. Tomando como referencia los siguientes versículos, comparta los diferentes aspectos de la palabra “corazón”:  Mateo 6:21; 12:34; Romanos 1:21-22; Gálatas 4:6. Mientras medita en estos versículos, ¿qué le está mostrando Dios sobre su propio corazón? ","answer":"","quotes":[{"book":"Mateo","verse":"6:21"},{"book":"Mateo","verse":"12:34"},{"book":"Romanos","verse":"1:21-22"},{"book":"Gálatas","verse":"4:6"}]},{"id":"2017_17_13","questionText":"13. ¿Cómo se relaciona y aclara el versículo 13 al versículo 11? De acuerdo a estos versículos, ¿para quién está  disponible la salvación? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_17_14","questionText":"14. ¿Cuándo invocó (o invocará) usted el nombre del Señor para recibir salvación? ","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 9:30–10:13.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"9:30"}],"questions":[{"id":"2017_17_15","questionText":"15. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_17_16","questionText":"16. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 9:30–10:13.","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"9:30"}]}]}}},"LESSON/2017_18?lang=spa":{"id":"2017_18","name":"Romanos Lección 182017_18","memoryVerse":"“…si confiesas con tu boca que Jesús es el Señor y crees en tu corazón que Dios lo levantó de entre los muertos, serás salvo” – Romanos 10:9. ","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_18_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_18_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 10:14-15.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"10:14-15"}],"questions":[{"id":"2017_18_3","questionText":"3.  ¿Cómo describe Pablo los pasos para creer en Jesucristo en los versículos 14-15? Comparta su progresión personal a través de los pasos para creer en Jesús.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_18_4","questionText":"4.  Resuma las “buenas nuevas” de su estudio de Romanos.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_18_5","questionText":"5.  ¿Cuál es su papel en compartir las buenas nuevas con la familia, los amigos y el mundo?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 10:14-15.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"10:14-15"}],"questions":[{"id":"2017_18_6","questionText":"6. Dar al menos un punto sobre la proclamación del evangelio de cada referencia.  Mateo 28:18-20","answer":"","quotes":[{"book":"Mateo","verse":"28:18-20"}]},{"id":"2017_18_6b","questionText":"6.  Hechos 1:8","answer":"","quotes":[{"book":"Hechos","verse":"1:8"}]},{"id":"2017_18_6c","questionText":"6.  Hechos 13:46-47","answer":"","quotes":[{"book":"Hechos","verse":"13:46-47"}]},{"id":"2017_18_6d","questionText":"6.  Romanos 15:20","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"15:20"}]},{"id":"2017_18_6e","questionText":"6.  2 Corintios 2:12-14","answer":"","quotes":[{"book":"2 Corintios","verse":"2:12-14"}]},{"id":"2017_18_6f","questionText":"6.  2 Corintios 10:15-16","answer":"","quotes":[{"book":"2 Corintios","verse":"10:15-16"}]},{"id":"2017_18_7","questionText":"7. ¿A quién se refiere la cita de Pablo de Isaías 52:7? ¿Por qué eran hermosos sus pies?","answer":"","quotes":[{"book":"Isaías","verse":"52:7"}]},{"id":"2017_18_8","questionText":" 8.  ¿Cómo le está llamando Dios para llevar su mensaje de gracia a lugares llenos de desesperación?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 10:16-17.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"10:16-17"}],"questions":[{"id":"2017_18_9","questionText":" 9.  Desde una perspectiva humana, ¿por qué la gente no responde positivamente a las buenas nuevas cuando las oyen?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_18_10","questionText":"10.  Según el versículo 17, ¿de dónde viene la fe? ¿Qué enseña esto sobre la importancia de estudiar la Biblia?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_18_11","questionText":"11.  ¿Comparta una experiencia cuando la Biblia produjo o fortaleció su fe?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 10:18-21.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"10:18-21"}],"questions":[{"id":"2017_18_12","questionText":"12.  Trate de describir la lógica de Pablo en los versículos 18-21. ¿Cómo explicaría las diferencias entre oir, entender y creer?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_18_13","questionText":"13.  ¿A quién se referían Moisés e Isaías en los versículos 19-20?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_18_14","questionText":"14.  ¿Dónde le ha colocado Dios estratégicamente para compartir las verdades de la Biblia? ¿Cómo podría animar a alguien hoy?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: leer Romanos 10:14-21","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"10:14-21"}],"questions":[{"id":"2017_18_15","questionText":"15. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_18_16","questionText":"16. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 10:14-21.","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"10:14-21"}]}]}}},"LESSON/2017_19?lang=spa":{"id":"2017_19","name":"Romanos Lección 192017_19","memoryVerse":"“Así que la fe viene como resultado de oír el mensaje, y el mensaje que se oye es la palabra de Cristo” –  Romanos 10:17. ","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_19_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 11:1-10.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"11:1-10"}],"questions":[{"id":"2017_19_3","questionText":"3. Explique el razonamiento de Pablo acerca de por qué Dios no ha rechazado al pueblo judío. ¿Cómo el testimonio de Pablo y la experiencia de Elías fortalecen la explicación que dan?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_4","questionText":"4.  ¿Qué es un remanente? ¿Cómo se escoge el remanente?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_5","questionText":"5.  ¿Cuál es la conexión entre la gracia y los elegidos? ¿Cómo afecta esto su comprensión de la elección?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 11:1-10.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"11:1-10"}],"questions":[{"id":"2017_19_6","questionText":"6.  Del versículo 7, ¿qué buscaba Israel? ¿Por qué no lo obtuvo? (Vea Romanos 9:31-33)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"9:31-33"}]},{"id":"2017_19_7","questionText":"7.  ¿Cómo ayudan los pasajes siguientes a entender los versículos 7-10?  Isaías 29:10-14","answer":"","quotes":[{"book":"Isaías","verse":"29:10-14"}]},{"id":"2017_19_7b","questionText":"7. ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_7c","questionText":"7.  Salmo 69:22-26","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_7d","questionText":"7. ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_7e","questionText":"7.  Mateo 13:12-15","answer":"","quotes":[{"book":"Mateo","verse":"13:12-15"}]},{"id":"2017_19_7f","questionText":"7. ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_7g","questionText":"7.  Juan 12:37-43","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"12:37-43"}]},{"id":"2017_19_7h","questionText":"7. ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_7i","questionText":"7.  Hechos 28:24-28","answer":"","quotes":[{"book":"Hechos","verse":"28:24-28"}]},{"id":"2017_19_7j","questionText":"7. ","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 11:11-24.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"11:11-24"}],"questions":[{"id":"2017_19_8","questionText":" 8.  Explique el razonamiento de Pablo en los versículos 11-16. ¿Qué bien ha venido del rechazo de Israel?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_9","questionText":" 9.  Sin presionar demasiado la ilustración, presente en pocas palabras el punto que Pablo hizo en los versículos 17-24. ¿Cómo se dirige este pasaje al creyente jactancioso?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_10","questionText":"10.  ¿Cómo ha demostrado Dios tanto bondad como severidad en su vida? ¿Cuáles han sido los resultados?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 11:25-32.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"11:25-32"}],"questions":[{"id":"2017_19_11","questionText":"11.  ¿Qué podría significar “todo Israel”? ¿Qué interpretación parece más probable basada en lo que usted sabe sobre Dios y su Palabra? (Hay varias interpretaciones).","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_12","questionText":"12.  ¿Qué pasará con Israel? ¿Cómo podemos estar seguros?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_13","questionText":"13.  ¿Qué revelan estos versículos sobre la obra y el carácter de Dios? ¿Cómo le confortan o desafían estas verdades?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_14","questionText":"14.  ¿Cómo mostró Dios misericordia tanto a los judíos como a los gentiles? Explique con sus propias palabras por qué  toda la gente necesita la misericordia de Dios.","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: leer Romanos 11:1-32.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"11:1-32"}],"questions":[{"id":"2017_19_15","questionText":"15. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_16","questionText":"16. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 11:1-32.","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"11:1-32"}]}]}}},"LESSON/2017_20?lang=spa":{"id":"2017_20","name":"Romanos Lección 202017_20","memoryVerse":"“Hermanos, quiero que entiendan este misterio para que no se vuelvan presuntuosos. Parte de Israel se ha endurecido, y así permanecerá hasta que haya entrado la totalidad de los gentiles” – Romanos 11:25.","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_20_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_20_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 11:33-36.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"11:33-36"}],"questions":[{"id":"2017_20_3","questionText":"3.  Pablo irrumpe en alabanza a Dios en los versículos 33-36. ¿Qué razones expresadas en los versículos 25-32 le llevarían a hacer esto?","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"11:25-32"}]},{"id":"2017_20_4","questionText":"4.  En el capítulo 11, ¿cómo describió Pablo el plan de Dios para salvar a los gentiles?","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"11:1-36"}]},{"id":"2017_20_5","questionText":"5.  ¿Qué es lo que Dios ha hecho recientemente en su vida que le haría irrumpir en alabanza a él?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 11:33-34.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"11:33-34"}],"questions":[{"id":"2017_20_6","questionText":"6.  ¿Por qué atributos Pablo alaba a Dios en el versículo 33?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_20_7","questionText":"7. Comparta aspectos de estos atributos que se encuentran en los siguientes versículos. ¿Cómo se relacionan estos versículos con sus circunstancias actuales?  1 Reyes 8:39","answer":"","quotes":[{"book":"1 Reyes","verse":"8:39"}]},{"id":"2017_20_7b","questionText":"7.  Job 9:4","answer":"","quotes":[{"book":"Job","verse":"9:4"}]},{"id":"2017_20_7c","questionText":"7.  Job 28:12-28","answer":"","quotes":[{"book":"Job","verse":"28:12-28"}]},{"id":"2017_20_7d","questionText":"7.  Salmo 147:4","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_20_7e","questionText":"7.  Proverbios 3:19","answer":"","quotes":[{"book":"Proverbios","verse":"3:19"}]},{"id":"2017_20_8","questionText":"8.  Trate de trazar los sabios caminos de Dios en un área de su vida. (Ejemplos incluyen su educación, empleo, familia u otros.)","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 11:33-34.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"11:33-34"}],"questions":[{"id":"2017_20_9","questionText":" 9.  ¿Qué está pidiendo Pablo en el versículo 34? ¿Cual es la respuesta?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_20_10","questionText":"10.  ¿Cómo difieren las percepciones de las personas de sí mismas de la perspectiva bíblica que se da en estos versículos? (Ver Job 38:1-7; Job 42:1-6; Salmo 8:1-9; Isaías 40:13-28).","answer":"","quotes":[{"book":"Job","verse":"38:1-7"},{"book":"Job","verse":"42:1-6"},{"book":"Isaías","verse":"40:13-28"}]},{"id":"2017_20_11","questionText":"11.  ¿De qué manera estos atributos de Dios le reconfortan o le desafían? ¿En qué área de su vida se aferra a estos atributos?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 11:35-36.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"11:35-36"}],"questions":[{"id":"2017_20_12","questionText":"12.  ¿Qué ha dado Dios a la gente en general y a usted específicamente? ¿Cómo responderá a todo lo que Dios le ha dado? (Ver Génesis 1:27-30; Juan 3:16; Hechos 17:24-28 o cualquier otra Escritura).","answer":"","quotes":[{"book":"Génesis","verse":"1:27-30"},{"book":"Juan","verse":"3:16"},{"book":"Hechos","verse":"17:24-28"}]},{"id":"2017_20_13","questionText":"13.  ¿Qué puede dar la gente a Dios? (Ver Job 35:7-8, 41:11 o cualquier otra Escritura).","answer":"","quotes":[{"book":"Job","verse":"35:7-8"},{"book":"Job","verse":"41:11"}]},{"id":"2017_20_14","questionText":"14.  ¿Cómo podría la gente poner a Dios bajo la obligación de darles su pago hoy (a sabiendas o sin saberlo)?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_20_15","questionText":"15.  ¿Cómo son todas las cosas de Dios, por Dios y para Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_20_16","questionText":"16.  ¿Por qué Dios creó el universo? (Ver Isaías 43:7; Efesios 1:5-10; Apocalipsis 4:11).","answer":"","quotes":[{"book":"Isaías","verse":"43:7"},{"book":"Efesios","verse":"1:5-10"},{"book":"Apocalipsis","verse":"4:11"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: leer Romanos 11:33-36.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"11:33-36"}],"questions":[{"id":"2017_20_17","questionText":"17. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_20_18","questionText":"18. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 11:33-36.","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"11:33-36"}]}]}}},"LESSON/2017_21?lang=spa":{"id":"2017_21","name":"Romanos Lección 212017_21","memoryVerse":"“Porque todas las cosas proceden de él, y existen por él y para él. ¡A él sea la gloria por siempre! Amén” – Romanos 11:36.","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_21_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_21_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 12:1-2.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:1-2"}],"questions":[{"id":"2017_21_3","questionText":"3.  ¿Qué puntos específicos de Romanos estaba pensando Pablo al comenzar esta sección con la palabra “por lo tanto”?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_21_4","questionText":"4.  ¿Qué deben hacer los cristianos como resultado de las verdades aprendidas a través del estudio de los Romanos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_21_5","questionText":"5.  ¿Qué cualidades o comportamientos deben hacer a los cristianos diferentes del mundo que los rodea? Hable de un cristiano que ha tenido una profunda influencia en su vida.","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 12:1.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:1"}],"questions":[{"id":"2017_21_6","questionText":"6. ¿Qué aprende acerca de Dios y su misericordia de los siguientes versículos?  Romanos 9:15","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"9:15"}]},{"id":"2017_21_6b","questionText":"6.  Romanos 9:23","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"9:23"}]},{"id":"2017_21_6c","questionText":"6.  Efesios 2:4-5","answer":"","quotes":[{"book":"Efesios","verse":"2:4-5"}]},{"id":"2017_21_6d","questionText":"6.  1 Pedro 1: 3","answer":"","quotes":[{"book":"1 Pedro","verse":"1:3"}]},{"id":"2017_21_6e","questionText":"6. 7  ¿Cómo ha mostrado Dios su misericordia a su país, a su familia y a usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_21_8f","questionText":"8.  Defina el “sacrificio”. Compare y contraste los sacrificios de animales del Antiguo Testamento con la clase de sacrificio que Pablo está instando a los cristianos a ser. (Ver Levítico 16; Hebreos 10:1-10 y Romanos 6:3-4).","answer":"","quotes":[{"book":"Levítico","verse":"16:1-999"},{"book":"Hebreos","verse":"10:1-10"},{"book":"Romanos","verse":"6:3-4"}]},{"id":"2017_21_9g","questionText":" 9.  Compartir ejemplos ordinarios y extraordinarios en los que las personas hoy ofrecen sus cuerpos como sacrificios vivos.","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 12:2; Gálatas 1:3-5; y Efesios 2:1-2.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:2"},{"book":"Gálatas","verse":"1:3-5"},{"book":"Efesios","verse":"2:1-2"}],"questions":[{"id":"2017_21_10h","questionText":"10.  ¿Cómo se utiliza la palabra “mundo” en este contexto?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_21_11i","questionText":"11.  ¿Cómo se describe el patrón de este mundo en 1 Juan 2:15-17? ¿Cómo describiría el patrón de este mundo en sus propias palabras?","answer":"","quotes":[{"book":"1 Juan","verse":"2:15-17"}]},{"id":"2017_21_12j","questionText":"12.  ¿De qué manera ha penetrado el patrón del mundo en sus pensamientos, elecciones, hábitos, perspectivas, relaciones o prioridades?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 12:1-2.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:1-2"}],"questions":[{"id":"2017_21_13k","questionText":"13.  Según Romanos 12:2; 2 Corintios 3:18 y Filipenses 2:13, ¿cómo es transformada una persona?","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"12:2"},{"book":"2 Corintios","verse":"3:18"},{"book":"Filipenses","verse":"2:13"}]},{"id":"2017_21_14l","questionText":"14.  ¿Cómo renueva su mente una persona? ¿Cómo está ayudando usted a renovar las mentes de otros, incluyendo a la próxima generación?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_21_15m","questionText":"15.  ¿Cómo describe Pablo la voluntad de Dios? ¿Cómo difiere esto de las ideas del mundo (y de algunos cristianos) de la voluntad de Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_21_16n","questionText":"16.  ¿Qué enseñan estos versículos sobre la buena, agradable y perfecta voluntad de Dios?  Juan 14:15","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"14:15"}]},{"id":"2017_21_NaN","questionText":"16.  2 Corintios 10:5","answer":"","quotes":[{"book":"2 Corintios","verse":"10:5"}]},{"id":"2017_21_16c","questionText":"16.  1 Tesalonicenses 4:3-7","answer":"","quotes":[{"book":"1 Tesalonicenses","verse":"4:3-7"}]},{"id":"2017_21_16d","questionText":"16.  Santiago 5:13-16","answer":"","quotes":[{"book":"Santiago","verse":"5:13-16"}]},{"id":"2017_21_16e","questionText":"16.  1 Pedro 2:15","answer":"","quotes":[{"book":"1 Pedro","verse":"2:15"}]},{"id":"2017_21_16f","questionText":"16.  1 Pedro 3:17","answer":"","quotes":[{"book":"1 Pedro","verse":"3:17"}]},{"id":"2017_21_16g","questionText":"16.  1 Pedro 4:1-11","answer":"","quotes":[{"book":"1 Pedro","verse":"4:1-11"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: leer Romanos 12:1-2.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:1-2"}],"questions":[{"id":"2017_21_17","questionText":"17. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida? No hay homilética para líderes de grupo y administrativos.","answer":"","quotes":[]}]}}},"LESSON/2017_22?lang=spa":{"id":"2017_22","name":"Romanos Lección 222017_22","memoryVerse":"“Por lo tanto, hermanos, tomando en cuenta la misericordia de Dios, les ruego que cada uno de ustedes, en adoración  espiritual, ofrezca su cuerpo como sacrificio vivo, santo y agradable a Dios. No se amolden al mundo actual, sino sean trans-formados mediante la renovación de su mente. Así podrán comprobar cuál es la voluntad de Dios, buena, agradable  y perfecta”. – Romanos 12:1-2","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_22_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_22_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 12:3.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:3"}],"questions":[{"id":"2017_22_3","questionText":"3.  ¿Sobre qué base Pablo da sus instrucciones? ¿Por qué es importante?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_22_4","questionText":"4.  ¿Qué advertencia da? ¿Qué posibles errores pueden ocurrir cuando nos evaluamos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_22_5","questionText":"5.  ¿Cómo puede la frase “la medida de la fe” guiar al creyente en su autoevaluación y en su evaluación de los demás?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_22_6","questionText":"6.  ¿Por qué es importante tener una evaluación adecuada de sí mismo antes de relacionarse con los demás en la iglesia? ¿Qué le está revelando Dios acerca de la forma en que usted se relaciona con los demás?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 12:4-5.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:4-5"}],"questions":[{"id":"2017_22_7","questionText":"7.  ¿Con qué compara Pablo a los cristianos? ¿De qué manera esta ilustración le ayuda a comprender la manera en que los cristianos deben relacionarse entre sí?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_22_8","questionText":" 8.  Enumere algunas formas en que cada miembro del cuerpo pertenece a todos los demás miembros. Enumere algunas formas en que cada miembro del cuerpo tiene responsabilidades individuales.","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 12:4-5 y Efesios 4:1-6","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:4-5"},{"book":"Efesios","verse":"4:1-6"}],"questions":[{"id":"2017_22_9","questionText":" 9.  Según la Escritura, ¿quién forma el cuerpo de Cristo? ¿Qué es lo que une el cuerpo de Cristo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_22_10","questionText":"10.  ¿Qué instrucciones da Pablo para mantener la unidad dentro de las congregaciones locales y en la iglesia universal?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_22_11","questionText":"11.  ¿Cómo está contribuyendo o mermando la unidad dentro del cuerpo de Cristo en su congregación local o en la iglesia universal?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 12:6-8.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:6-8"}],"questions":[{"id":"2017_22_12","questionText":"12.  Comparta las verdades concernientes a los dones de Dios a los cristianos de los versículo siguientes:  1 Corintios 7:7b","answer":"","quotes":[{"book":"1 Corintios","verse":"7:7"}]},{"id":"2017_22_12b","questionText":"12.  1 Corintios 12:4-6","answer":"","quotes":[{"book":"1 Corintios","verse":"12:4-6"}]},{"id":"2017_22_12c","questionText":"12.  Efesios 4:11-13","answer":"","quotes":[{"book":"Efesios","verse":"4:11-13"}]},{"id":"2017_22_12d","questionText":"12.  1 Pedro 4:10-11","answer":"","quotes":[{"book":"1 Pedro","verse":"4:10-11"}]},{"id":"2017_22_13","questionText":"13.  Enumere los siete dones en estos versículos. Escriba cómo cada uno debe ser ejercido junto con formas específicas de cómo esto se puede hacer en una iglesia local.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_22_14","questionText":"14.  ¿Cuál de los dones le ha dado Dios, y qué oportunidades le ha dado para usar sus dones?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: leer Romanos 12:3-8.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:3-8"}],"questions":[{"id":"2017_22_15","questionText":"15. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_22_16","questionText":"16. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 12:3-8","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"12:3-8"}]}]}}},"LESSON/2017_23?lang=spa":{"id":"2017_23","name":"Romanos Lección 232017_23","memoryVerse":"“También nosotros, siendo muchos, formamos un solo cuerpo en Cristo, y cada miembro está unido a todos los demás”.  – Romanos 12:5","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_23_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_23_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 12:9-13.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:9-13"}],"questions":[{"id":"2017_23_3","questionText":"3. ¿Qué quiere Pablo que usted tome en cuenta al leer estos versículos? ¿Cómo le ayudaría a obedecer estos mandatos el recordar lo que Pablo dice? (Vea Romanos 12:1-2.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"12:1-2"}]},{"id":"2017_23_4","questionText":"4.  Compare la descripción que da Pablo sobre el amor con la percepción popular que existe en su cultura sobre el amor. ¿Qué relación hay entre aborrecer el mal y el amor sincero?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_23_5","questionText":"5.  Compare la descripción en la Biblia del mal con la percepción popular en su cultura del mal. Proverbios 8:13","answer":"","quotes":[{"book":"Proverbios","verse":"8:13"}]},{"id":"2017_23_5b","questionText":"5. Proverbios 13:5","answer":"","quotes":[{"book":"Proverbios","verse":"13:5"}]},{"id":"2017_23_5c","questionText":"5. Eclesiastés 3:8","answer":"","quotes":[{"book":"Eclesiastés","verse":"3:8"}]},{"id":"2017_23_5d","questionText":"5. Isaías 61:8","answer":"","quotes":[{"book":"Isaías","verse":"61:8"}]},{"id":"2017_23_5e","questionText":"5. Amós 5:15","answer":"","quotes":[{"book":"Amós","verse":"5:15"}]},{"id":"2017_23_5f","questionText":"5. Lucas 14:26","answer":"","quotes":[{"book":"Lucas","verse":"14:26"}]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 12:9-13.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:9-13"}],"questions":[{"id":"2017_23_6","questionText":"6.  ¿A qué individuos o grupos se le hace difícil respetar y honrar por encima de sí mismo(a)? ¿Por qué?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_23_7","questionText":"7.  Describa el versículo 11 con sus propias palabras. ¿Qué tan pertinente es este versículo a sus circunstancias actuales?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_23_8","questionText":"8. ¿Cuál de los mandatos de Pablo en Romanos 12:9-13 es para usted el más difícil de obedecer? ¿Por qué?","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"12:9-13"}]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 12:14-16.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:14-16"}],"questions":[{"id":"2017_23_9","questionText":" 9.  ¿Cómo puede alguien bendecir a los que le persiguen? ¿A quién podría usted bendecir? (Vea Mateo 5:44; Lucas 6:27-28 u otros pasajes de las Escrituras.)","answer":"","quotes":[{"book":"Mateo","verse":"5:44"},{"book":"Lucas","verse":"6:27-28"}]},{"id":"2017_23_10","questionText":"10.  ¿Cuáles estrategias se pueden encontrar en estos versículos que ayuden a tener relaciones saludables? ¿Qué oportunidades le está dando Dios para poner en práctica estos mandatos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_23_11","questionText":"11.  ¿Cómo destruye la arrogancia las relaciones interpersonales? Comparta un ejemplo de cómo la humildad ha sanado o restaurado sus relaciones con otras personas.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_23_12","questionText":"12.  ¿De qué manera le ha ayudado a usted que alguien le haya acompañado en su llanto, pena, o dolor?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 12:17-21.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:17-21"}],"questions":[{"id":"2017_23_13","questionText":"13.  Comparta maneras en que hoy día las personas pagan mal por mal. ¿Cómo es tentado usted a hacer lo mismo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_23_14","questionText":"14.  Proporcione ejemplos de personas en las Escrituras que no pagaron mal por mal. ¿Cuáles fueron los resultados?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_23_15","questionText":"15.  ¿Qué responsabilidad tiene el creyente hacia sus enemigos? ¿Qué prometen las Escrituras sobre lo que Dios hará?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_23_16","questionText":"16.  ¿Cómo puede una persona vivir el tipo de vida al que Pablo exhorta en Romanos 12:9-21?","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"12:9-21"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 12:9-21.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:9-21"}],"questions":[{"id":"2017_23_17","questionText":"17. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_23_18","questionText":"18. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 12:9-21","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"12:9-21"}]}]}}},"LESSON/2017_24?lang=spa":{"id":"2017_24","name":"Romanos Lección 242017_24","memoryVerse":"“El amor debe ser sincero. Aborrezcan el mal; aférrense al bien”. – Romanos 12:9","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_24_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_24_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 13:1-5.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"13:1-5"}],"questions":[{"id":"2017_24_3","questionText":"3.  Defina “estar sujeto a” o “someterse”. ¿Quién debe someterse a las autoridades públicas [“autoridades superiores”, RVR1960] y por qué? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_24_4","questionText":"4.  Dé razones por la cual las personas luchan contra someterse a la autoridad. ¿Cuál es su mayor lucha? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_24_5","questionText":"5. Dé ejemplos de cuando es aceptable a los ojos de Dios rehusarse a someterse a las autoridades públicas. (Vea Daniel 3 y 6; Hechos 5:29.)","answer":"","quotes":[{"book":"Daniel","verse":"3:1-30"},{"book":"Daniel","verse":"6:1-28"},{"book":"Hechos","verse":"5:29"}]},{"id":"2017_24_5b","questionText":"5. ","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 13:1-5.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"13:1-5"}],"questions":[{"id":"2017_24_6","questionText":"6. Cuando usted se rehúsa a someterse a las autoridades morales y legales, ¿contra quién, en última instancia, se está revelando? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_24_7","questionText":"7. ¿Cómo glorifica a Dios el respetar la autoridad? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_24_8","questionText":"8. ¿Cómo ha estado Dios obrando en su corazón en cuanto a estos versículos?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 13:3-5.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"13:3-5"}],"questions":[{"id":"2017_24_9","questionText":" 9. ¿Cómo están los gobernantes al servicio de Dios para bien, aun cuando fueren malos? ¿Qué consuelo y confianza puede tener cuando recibe mal en lugar de bien de parte de un líder?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_24_10","questionText":"10. ¿Qué razones da Pablo para someterse a las autoridades? ¿Puede pensar en algunas otras razones?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_24_11","questionText":"11. ¿Qué ejemplo le está dando usted a sus hijos o a otras personas que observan su reacción a las autoridades públicas? ","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 13:6-7.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"13:6-7"}],"questions":[{"id":"2017_24_12","questionText":"12. ¿Qué dijo Jesús sobre pagar impuestos? (Vea Lucas 20:22-25.)","answer":"","quotes":[{"book":"Lucas","verse":"20:22-25"}]},{"id":"2017_24_13","questionText":"13. ¿Qué propósitos tienen los impuestos? ¿Cuál debería ser su actitud al pagarlos? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_24_14","questionText":"14. De los siguientes versículos, enumere a quienes debemos respetar y honrar. ¿De qué maneras especificas puede usted mostrar respeto o honor a estas personas? Éxodo 20:12","answer":"","quotes":[{"book":"Éxodo","verse":"20:12"}]},{"id":"2017_24_14b","questionText":"14. Levítico 19:32","answer":"","quotes":[{"book":"Levítico","verse":"19:32"}]},{"id":"2017_24_14c","questionText":"14. 1 Timoteo 5:17","answer":"","quotes":[{"book":"1 Timoteo","verse":"5:17"}]},{"id":"2017_24_14d","questionText":"14. 1 Timoteo 6:15b-16","answer":"","quotes":[{"book":"1 Timoteo","verse":"6:15-16"}]},{"id":"2017_24_14e","questionText":"14. 1 Pedro 2:13-17","answer":"","quotes":[{"book":"1 Pedro","verse":"2:13-17"}]},{"id":"2017_24_15","questionText":"15.  ¿Cómo puede mostrar honor y respeto a alguien que difiere de usted en sus decisiones y su carácter? ","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 13:1-7.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"13:1-7"}],"questions":[{"id":"2017_24_16","questionText":"16. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_24_17","questionText":"17. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 13:1-7","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"13:1-7"}]}]}}},"LESSON/2017_25?lang=spa":{"id":"2017_25","name":"Romanos Lección 252017_25","memoryVerse":"“Todos deben someterse a las autoridades públicas, pues no hay autoridad que Dios no haya dispuesto, así que las que  existen fueron establecidas por él”. Romanos 13:1","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_25_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_25_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 13:8-10 con Romanos 12:9-21; 1 Corintios 13:1-8.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"13:8-10"},{"book":"Romanos","verse":"12:9-21"},{"book":"1 Corintios","verse":"13:1-8"}],"questions":[{"id":"2017_25_3","questionText":"3.  ¿Por qué los cristianos nunca pueden satisfacer por completo la deuda de amarse los unos a los otros?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_25_4","questionText":"4.  Compare y contraste la obediencia legalista vs. la obediencia amorosa a los mandamientos del versículo 9. ¿Hacia cuál es usted más propenso(a)?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_25_5","questionText":"5.  ¿A quiénes le cuesta trabajo amar? ¿Qué revela esto de usted y de ellos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_25_6","questionText":"6.  ¿Cómo explica usted que “el amor es el cumplimiento de la ley”?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 13:11-12.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"13:11-12"}],"questions":[{"id":"2017_25_7","questionText":"7.  ¿A qué se refiere Pablo cuando dice “salvación” y “ya se acerca el día”? ¿Cuál es el propósito de Pablo al recordarles a los creyentes que nuestra salvación ahora está más cerca?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_25_8","questionText":"8.  ¿Cómo describe la Biblia este “tiempo presente” a medida que se acerca el regreso del Señor? (Use cualquier versículo de la Biblia, como por ejemplo Gálatas 1:4; Lucas 19:44.)","answer":"","quotes":[{"book":"Gálatas","verse":"1:4"},{"book":"Lucas","verse":"19:44"}]},{"id":"2017_25_9","questionText":" 9.  Enumere las formas en que usted ve en el tiempo presente que los cristianos están adormecidos. ¿En qué formas puede usted estar adormecido(a)?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 13:12-14.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"13:12-14"}],"questions":[{"id":"2017_25_10","questionText":"10.  ¿Cómo puede ver usted que los comportamientos que la Biblia llama indecentes se consideran normales dentro de su cultura?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_25_11","questionText":"11.  Usando el versículo 13 como ayuda, ¿qué significa vivir decentemente?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_25_12","questionText":"12.  ¿Cómo está Dios redarguyendo su corazón con respecto a estos versículos?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 13:12-14.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"13:12-14"}],"questions":[{"id":"2017_25_13","questionText":"13.  ¿Qué es “la armadura de la luz”? (Utilice Efesios 6:10-18 y Gálatas 5:22-23 como ayuda.)","answer":"","quotes":[{"book":"Efesios","verse":"6:10-18"},{"book":"Gálatas","verse":"5:22-23"}]},{"id":"2017_25_14","questionText":"14.  ¿En qué forma el saber que Jesús es Luz le ayuda a entender su carácter y sus obras? (Vea Juan 8:12; 1 Juan 1:5-7 o cualquier otro pasaje de las Escrituras que usted conozca.)","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"8:12"},{"book":"1 Juan","verse":"1:5-7"}]},{"id":"2017_25_15","questionText":"15.  ¿Cómo se revestirá usted del Señor Jesucristo en lugar de satisfacer los deseos de la naturaleza pecaminosa?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 13:8-14.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"13:8-14"}],"questions":[{"id":"2017_25_16","questionText":"16. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_25_17","questionText":"17. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 13:8-14","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"13:8-14"}]}]}}},"LESSON/2017_26?lang=spa":{"id":"2017_26","name":"Romanos Lección 262017_26","memoryVerse":"“Más bien, revístanse ustedes del Señor Jesucristo, y no se preocupen por satisfacer los deseos de la naturaleza pecami-nosa”. – Romanos 13:14","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_26_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_26_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 14:1-8.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"14:1-8"}],"questions":[{"id":"2017_26_3","questionText":"3.  ¿Cómo anima Pablo a los creyentes más débiles y a los más fuertes sobre cómo deben tratarse el uno al otro? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_26_4","questionText":"4.  ¿Qué tipos de prácticas, que podrían causar discusiones, son mencionados en este pasaje? ¿Qué distingue una práctica que es una diferencia de opinión de una práctica prohibida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_26_5","questionText":"5.  ¿Qué norma y convicción parecida comparten los creyentes más débiles y los más fuertes?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 14:9-12.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"14:9-12"}],"questions":[{"id":"2017_26_6","questionText":" 6.  ¿A qué prácticas está usted dispuesto(a) a renunciar por el bien de un hermano o una hermana en Cristo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_26_7","questionText":"7.  ¿Por qué no debemos juzgar o menospreciar a nuestros hermanos creyentes?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_26_8","questionText":"8.  ¿Qué sucederá en el tribunal de Dios? ¿Por qué es eso una razón para no juzgar a los demás en el presente? ","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 14:13-18.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"14:13-18"}],"questions":[{"id":"2017_26_9","questionText":" 9.  De estos versículos, comparta varias responsabilidades que los cristianos tienen con sus hermanos creyentes.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_26_10","questionText":"10.  ¿Por qué pudo decir Pablo en el versículo 14 que ningún alimento es impuro o inmundo en sí? ¿Qué hace que la comida sea impura para alguna persona en particular?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_26_11","questionText":"11.  ¿Cómo hace tropezar hoy día un creyente a otro?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_26_12","questionText":"12.  ¿Cómo describe Pablo el reino de Dios? ¿Por qué hace Pablo esta distinción? ","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 14:19-23.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"14:19-23"}],"questions":[{"id":"2017_26_13","questionText":"13.  ¿Cómo podría una preocupación exagerada por las diferencias de opiniones destruir la obra de Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_26_14","questionText":"14.  ¿Cuáles son las mejores prácticas al tratar con otros creyentes sobre asuntos que son diferencias de opinión?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_26_15","questionText":"15.  ¿Qué conclusión extrae Pablo para los creyentes más fuertes y los más débiles en asuntos sujetos a diferencias de opinion?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_26_16","questionText":"16.  ¿Qué cambios hará usted en su vida con la ayuda de Dios como resultado de haber estudiado esta lección?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 14.","questions":[{"id":"2017_26_17","questionText":"17. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_26_18","questionText":"18. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 14.","answer":"","quotes":[]}]}}},"LESSON/2017_27?lang=spa":{"id":"2017_27","name":"Romanos Lección 272017_27","memoryVerse":"“Porque el reino de Dios no es cuestión de comidas o bebidas, sino de justicia, paz y alegría en el Espíritu Santo”.  – Romanos 14:17","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_27_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_27_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 15:1-6.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"15:1-6"}],"questions":[{"id":"2017_27_3","questionText":"3. Comparta algunos de los privilegios y algunas de las responsabilidades que tienen los cristianos.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_27_4","questionText":"4.  ¿Cuál es la diferencia entre querer agradar al prójimo con el fin de edificarlo y el querer agradar siempre a los demás para caer bien?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_27_5","questionText":"5. Comparta un ejemplo de las Escrituras que muestra cómo Jesucristo no vivió para agradarse a sí mismo. ¿Qué relevancia tiene eso para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_27_6","questionText":"6. ¿Cómo describiría usted a las personas que viven para agradarse a sí mismas? ¿Qué similitudes y diferencias comparte usted con esa descripción?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 15:4-6.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"15:4-6"}],"questions":[{"id":"2017_27_7","questionText":"7.  Mencione varios beneficios que provienen del estudio de las Escrituras. ¿Cómo ha alcanzado usted estos beneficios a través de su estudio de Romanos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_27_8","questionText":" 8.  ¿Qué diferencia existe entre un “espíritu de unidad” y la uniformidad o el estar de acuerdo en todo? ¿Con qué grupos o con qué creyentes en particular se le hace difícil a usted guardar la unidad?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_27_9","questionText":" 9. ¿Cómo glorifica a Dios la unidad cristiana? (Vea 1 Corintios 12:12-27; Efesios 4:1-16; Colosenses 1:15-20.)","answer":"","quotes":[{"book":"1 Corintios","verse":"12:12-27"},{"book":"Efesios","verse":"4:1-16"},{"book":"Colosenses","verse":"1:15-20"}]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 15:7-13.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"15:7-13"}],"questions":[{"id":"2017_27_10","questionText":"10.  ¿Por qué es importante que los creyentes acepten a otros creyentes? ¿En qué manera el haber sido aceptado por Cristo le ayuda a aceptar a otros?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_27_11","questionText":"11.  ¿Qué versículos del Antiguo Testamento son citados en Romanos 15:9-12? ¿Cuál es el tema de estas citas?","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"15:9-12"}]},{"id":"2017_27_12","questionText":"12. a.  ¿Qué significado tiene que use Pablo referencias del Antiguo Testamento para ilustrar la unidad en Cristo entre los judíos y los gentiles?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_27_12b","questionText":"12. b.  ¿Cómo le ayuda saber esto a reconsiderar lo que usted piensa de aquellos hermanos creyentes con quienes le es difícil mantener la unidad? ","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 15:13.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"15:13"}],"questions":[{"id":"2017_27_13","questionText":"13.  ¿Cuál es la relación entre el creer o confiar y la esperanza? (Vea también 1 Timoteo 1:1; Hebreos 6:18-19; Hebreos 11:1 o cualquier otro pasaje como ayuda.)","answer":"","quotes":[{"book":"1 Timoteo","verse":"1:1"},{"book":"Hebreos","verse":"6:18-19"},{"book":"Hebreos","verse":"11:1"}]},{"id":"2017_27_14","questionText":"14.  ¿Qué le enseña la relación entre el creer (o confiar) y la esperanza acerca de Dios? ¿Cómo lo(a) conforta o desafía esta enseñanza?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_27_15","questionText":"15.  ¿Por quiénes orará las bendiciones que se encuentran en Romanos 15:13?","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"15:13"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 15:1-13.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"15:1-13"}],"questions":[{"id":"2017_27_16","questionText":"16. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_27_17","questionText":"17. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 15:1-13.","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"15:1-13"}]}]}}},"LESSON/2017_28?lang=spa":{"id":"2017_28","name":"Romanos Lección 282017_28","memoryVerse":"“Que el Dios de la esperanza los llene de toda alegría y paz a ustedes que creen en él, para que rebosen de esperanza por el poder del Espíritu Santo”. – Romanos 15:13","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_28_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_28_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 15:14-16.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"15:14-16"}],"questions":[{"id":"2017_28_3","questionText":"3. ¿Cuáles son las tres características que Pablo elogia de sus lectores? ¿Cómo podría usted exhortar a sus hermanos creyentes esta semana?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_28_4","questionText":"4.  ¿Cómo conecta usted los elogios de Pablo con sus previas advertencias e instrucciones? (Vea Romanos 12:1-15:13.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"12:1-15:13"}]},{"id":"2017_28_5","questionText":"5.  Describa la función del sacerdote en la Biblia. (Use las Escrituras o un diccionario bíblico.) Según el versículo 16, ¿cómo describe Pablo su “deber sacerdotal” y cuáles son los resultados?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 15:17-21.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"15:17-21"}],"questions":[{"id":"2017_28_6","questionText":"6.  ¿Qué comparación hay entre lo que Pablo dice que es su motivo de orgullo y lo que el mundo considera digno de regocijo o vanagloria?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_28_7","questionText":"7.  ¿A quién le da Pablo crédito por sus logros entre los gentiles? ¿En qué área de su vida se atribuye el éxito cuando por derecho le pertenece a Dios? (Vea Deuteronomio 8:17.)","answer":"","quotes":[{"book":"Deuteronomio","verse":"8:17"}]},{"id":"2017_28_8","questionText":" 8.  ¿Cómo se compara el objetivo y el deseo de Pablo de compartir el evangelio con el suyo ?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_28_9","questionText":" 9. ¿Qué oportunidades le está dando Dios para que usted comparta el evangelio? ","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 15:22-29.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"15:22-29"}],"questions":[{"id":"2017_28_10","questionText":"10.  En los versículos 22-24, ¿qué anhelaba Pablo y por qué no se cumplió su deseo? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_28_11","questionText":"11.  ¿Qué revela esto acerca de cómo usted y Pablo entienden lo que significa buscar la satisfacción personal? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_28_12","questionText":"12.  ¿Cuáles son los dos puntos que Pablo menciona acerca de la ayuda financiera que llevaba a Jerusalén? ¿Qué principios sobre el dar puede usted concluir de estos dos puntos?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 15:30-33 y Hechos 20:22-23.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"15:30-33"},{"book":"Hechos","verse":"20:22-23"}],"questions":[{"id":"2017_28_13","questionText":"13.  ¿Qué peligros enfrentaba Pablo en su viaje a Jerusalén?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_28_14","questionText":"14.  ¿Qué pedía Pablo en medio de su lucha? ¿Qué dice esto acerca de la percepción de Pablo sobre la oración? ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_28_15","questionText":"15.  ¿Cuáles fueron las peticiones de oración específicas que Pablo pidió para sí mismo y con qué objetivo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_28_16","questionText":"16.  Pablo pudo haber escogido cualquier atributo de Dios para el versículo 33. ¿Cuál pudo haber sido su razón para seleccionar “Dios de paz”? ¿En qué área de su vida le pedirá al Dios de paz que le brinde su ayuda?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 15:14-33.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"15:14-33"}],"questions":[{"id":"2017_28_17","questionText":"17. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_28_18","questionText":"18. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 15:14-33.","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"15:14-33"}]}]}}},"LESSON/2017_29?lang=spa":{"id":"2017_29","name":"Romanos Lección 292017_29","memoryVerse":"“Por tanto, mi servicio a Dios es para mí motivo de orgullo en Cristo Jesús.” – Romanos 15:17","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_29_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_29_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 16:1-16.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"16:1-16"}],"questions":[{"id":"2017_29_3","questionText":"3. ¿Por qué incluiría Pablo esta lista de personas?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_29_4","questionText":"4.    ¿Qué revela esta lista sobre el ministerio de Pablo? ¿Qué principios para el ministerio cristiano se revelan a través de ella?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_29_5","questionText":"5.  Según estos versículos, ¿de qué formas amó y apoyó la gente a Pablo? ¿De qué formas ha provisto Dios para usted a través de otros?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_29_6","questionText":"6.  De todas estas personas, ¿quién le interesa más, y por qué?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 16:17-20.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"16:17-20"}],"questions":[{"id":"2017_29_7","questionText":"7.   ¿Qué revela la advertencia de Pablo sobre el ministerio cristiano?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_29_8","questionText":"8.  Según estos versículos, ¿cómo se reconoce a las personas que son engañosas y que causan divisiones? ¿Qué deben hacer los cristianos en cuanto a ellos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_29_9","questionText":" 9.  Dé ejemplos prácticos de lo que es ser “sagaces o “sabios” para el bien e inocentes para el mal”.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_29_10","questionText":"10.   ¿Qué seguridad ofrece Pablo en el versículo 20? ¿Cómo le da esperanza en sus circunstancias actuales?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 16:20-25.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"16:20-25"}],"questions":[{"id":"2017_29_11","questionText":"11.   ¿Qué aprende sobre las personas que están con Pablo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_29_12","questionText":"12.   ¿Quién está en su lista de las personas que lo(a) han apoyado y alentado en la vida o en su servicio cristiano? ¿Cómo les alentará usted esta semana?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_29_13","questionText":"13.   ¿Qué le enseña esto en cuanto al valor de las relaciones personales en la vida o en el ministerio cristiano?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 16:25-27.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"16:25-27"}],"questions":[{"id":"2017_29_14","questionText":"14.    Escriba los versículos del 25 al 27 en sus propias palabras.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_29_15","questionText":"15.    De su estudio de Romanos, ¿cuál es el mensaje que proclamó Pablo sobre Jesucristo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_29_16","questionText":"16.  ¿A qué misterio se refirió Pablo en el versículo 25? (Lea Efesios 3:2-6 y Colosenses 1:27.)","answer":"","quotes":[{"book":"Efesios","verse":"3:2-6"},{"book":"Colosenses","verse":"1:27"}]},{"id":"2017_29_17","questionText":"17.   ¿Cómo le dará la gloria a Dios por todo lo que él ha hecho a través de la historia y en su vida personal este año?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: leer Romanos 16:1-27.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"16:1-27"}],"questions":[{"id":"2017_29_18","questionText":"18. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_29_19","questionText":"19. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 16.","answer":"","quotes":[]}]}}},"LESSON/2017_30?lang=spa":{"id":"2017_30","name":"Romanos2017_30","memoryVerse":"“¡Al único sabio Dios, sea la gloria para siempre por medio de Jesucristo! Amén”. – Romanos 16:27","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA:","questions":[{"id":"2017_30_1","questionText":"1. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios en el estudio de Romanos y qué diferencia ha marcado eso en su vida? ","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: ","questions":[{"id":"2017_30_2","questionText":"2. ¿Qué ha aprendido sobre sí mismo(a) durante el estudio y cómo ha usado Dios eso para acercarlo(la) más a él? ","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA:","questions":[{"id":"2017_30_3","questionText":"3. ¿Cómo pudo experimentar a Dios cambiando su manera de pensar, sus actitudes, sus deseos y acciones este año? ¿Cómo pudo ver a Dios obrando en la vida de los niños que lleva a BSF?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: ","questions":[{"id":"2017_30_4","questionText":"4. ¿Cómo ha cambiado su relación con Jesucristo este año y cómo ha cambiado eso sus relaciones con los demás? ","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: ","questions":[{"id":"2017_30_5","questionText":"5. Ahora que ha terminado el estudio de Romanos, ¿qué cree que incluye el plan de Dios para usted? ","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: ","questions":[{"id":"2017_30_6","questionText":"6. ¿Qué quiere compartir con los demás sobre lo que Dios ha hecho en su vida durante el estudio de Romanos? ¿Quién podría necesitar esa exhortación ahora mismo para poder confiar en Jesús? ","answer":"","quotes":[]}]}}}}